<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
   <channel>
      <title>Агентство городских новостей «Москва»</title>
	  <description>Агентство городских новостей «Москва»</description>
      <link>https://www.mskagency.ru/</link>
      <language>ru-ru</language>
      <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
	  <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 15:53:21 +0300</pubDate>
	  <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 15:53:21 +0300</lastBuildDate>
      <item>
         <title>Собянин утвердил проект реорганизации части промзоны «Магистральные улицы»</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3435085</link>
         <description>26.11.2024 15:53. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Правительство Москвы утвердило проект реорганизации части промзоны «Магистральные улицы» на севере столицы. Об этом мэр города Сергей Собянин сообщил в своем Telegram-канале.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Утвердили проект реорганизации части промзоны «Магистральные улицы» на севере Москвы. Изменения коснутся территории площадью 1,6 га рядом со станцией метро «Полежаевская». Вместо устаревших объектов построим многофункциональный офисный центр с подземным паркингом, отделениями банков, кафе и магазинами. Запланированы также работы по благоустройству и озеленению участка», – говорится в публикации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мэр уточнил, что проект реализуется в рамках программы комплексного развития территорий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Будет создано свыше тысячи новых рабочих мест», – добавил Собянин.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 15:53:21 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3435085</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Капремонт общежития Финансового университета на Ленинградском проспекте намерены завершить в 2027 году</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434947</link>
         <description>26.11.2024 10:29. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Москве проведут капитальный ремонт здания общежития Финансового университета при правительстве РФ, расположенного на Ленинградском проспекте. Об этом сообщили в пресс-службе публично-правовой компании «Единый заказчик в сфере строительства».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Строителям предстоит капитально отремонтировать девятиэтажное здание блочного типа с двумя техническими и двумя подземными этажами общей площадью около 35 тыс. кв. м. Специалисты обновят фасад здания, заменят окна и двери, проведут отделочные работы во всех внутренних помещениях и местах общего пользования. Завершить полный комплекс ремонтных работ на объекте планируется в 2027 году», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что в общежитии строители проведут ремонт в помещениях номерного фонда, в административных и учебных помещениях, в столовой, спортивном зале. Помимо этого, в ходе капитального ремонта специалисты обновят системы жизнеобеспечения здания – электроснабжения, водоснабжения, канализации, вентиляции и отопления. Так, работы по капитальному ремонту инфраструктуры общежития будут проведены с учетом всех современных нормативных требований и стандартов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе напомнили, что Финансовый университет при правительстве РФ – один из крупнейших финансовых вузов России, основанный в 1919 году. Это высшее учебное заведение ведет подготовку будущих специалистов в области финансов, экономики, политологии, информационных технологий и других направлений.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 10:29:29 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434947</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Три участка для строительства частных домов выделят в деревне Тетеринки в ТиНАО</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434941</link>
         <description>26.11.2024 10:23. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В дер. Тетеринки в Троицком административном округе выделят три земельных участка общей площадью 0,35 га под индивидуальное жилищное строительство. Об этом сообщила пресс-служба председателя комитета по архитектуре и градостроительству Москвы (Москомархитектура) Юлианы Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Утверждены градостроительные планы земельных участков общей площадью 0,35 га в дер. Тетеринки. Там можно будет возвести частные дома и сопутствующие постройки, общая площадь которых не должна превышать 400 кв. м. Так, под строительство отвели земельные участки 65а, 81 и участок 1», – приводятся в материале слова Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее заместитель мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимир Ефимов рассказал, что Москомархитектура с января по октябрь выпустила около 4 тыс. градостроительных планов земельных участков для возведения частных жилых домов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 10:23:38 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434941</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Детский сад на 150 мест ввели в эксплуатацию в районе Аэропорт</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434939</link>
         <description>26.11.2024 10:23. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Аэропорт введен в эксплуатацию детский сад на 150 мест, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Детский сад на 150 мест введен в эксплуатацию в районе Аэропорт, соответствующее разрешение оформил Мосгосстройнадзор. Социальный объект расположен в районе Аэропорт по адресу: ул. Верхняя Масловка, вл. 29а. Площадь трехэтажного дошкольного учреждения, построенного за счет городских средств, составила 2,7 тыс. кв. м. Оно рассчитано на 150 мест – это шесть групповых ячеек по 25 мест в каждой. В здании оборудованы раздевалки, игровые и спальни. Кроме того, в каждой группе для детей обустроены пространства для игр, учебы и отдыха, а также обеденные зоны», – приводятся в сообщении слова председателя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что фасад облицован керамогранитной плиткой песочных оттенков, ярким акцентом стали изображения животных, напоминающих героев мультфильмов – жирафа, петуха, динозавра и других.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель ведомства подчеркнул, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина комитет уделяет особое внимание качеству образовательных объектов на каждом этапе их возведения. «Весь строительный цикл проходил под надзором инспекторов комитета. За время производства работ было проведено пять выездных проверок. В них принимали участие специалисты подведомственного Центра экспертиз, проводившие лабораторно-инструментальные исследования конструкций и материалов для оценки их соответствия требованиям проектной документации», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель департамента гражданского строительства Москвы Рафик Загрутдинов, которого цитирует пресс-служба, территория детского сада благоустроена. «На участке установлены теневые навесы, игровые и спортивные площадки с покрытием из резиновой крошки. Рядом устроены проезды и тротуары. Здание построено с учетом всех требований обеспечения доступа маломобильных групп населения», – пояснил он. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что входная группа размещена на уровне земли без ступеней, внутри здания смонтирован лифт для маломобильных групп граждан. Также во все помещения обеспечен безбарьерный доступ, а на каждом этаже установлены тактильно-визуальные указатели, расположенные на стенах, и предупреждающая тактильно-контрастная разметка на полу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова, которые приводятся в материале, здание перекликается с окружающей застройкой, выполненной в основном из силикатного кирпича. «Основным материалом отделки стала керамогранитная плитка песочных оттенков, а ярким акцентом стали изображения животных, напоминающих героев мультфильмов – жирафа, петуха, динозавра и других. Вокруг здания оборудованы площадки с теневыми навесами, уложен газон, высажены деревья и кустарники», – заключил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин в своем Telegram-канале рассказывал о том, что на севере столицы введено в эксплуатацию 45 жилых комплексов по программе реновации. Также параллельно развивается социальная инфраструктура, например, в районе Западное Дегунино возводится здание с дошкольными групповыми ячейками на 150 мест.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 10:23:18 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434939</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Образовательный комплекс на 950 мест построят в Западном Дегунино</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434825</link>
         <description>26.11.2024 10:05. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В районе Западное Дегунино инвестор приступил к возведению нового образовательного комплекса на 950 мест по адресу: Ильменский проезд, вл. 1. Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заммэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Общая площадь образовательного комплекса составит более 16 тыс. кв. м. Здание будет рассчитано на 950 мест – 900 школьных и 50 дошкольных. Строительные работы планируется завершить во второй половине 2027 года. После этого здание будет передано в городскую систему образования», – приводятся в материале слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, здание появится в рамках подписанного с городом договора участия в развитии социальной, транспортной и инженерной инфраструктуры застраиваемой территории столицы. Планируется построить несколько зон: дошкольное отделение с двумя групповыми ячейками, блоки начальной, средней и старшей школы. На первом этаже разместят входные группы для всех отделений, дошкольный блок, общешкольные пространства, включая обеденные залы и пищеблок. Второй этаж отведут под спортивный блок и дополнительные кабинеты. Третий и четвертый этажи займут универсальные и специализированные учебные кабинеты для начальной, основной и старшей школы, а также медиатека и хозяйственные помещения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В комплексе в Ильменском проезде запроектированы в том числе две групповые ячейки в дошкольном блоке, два многофункциональных зала для проведения мероприятий, медиатека, а также зоны для проведения лабораторных экспериментов, моделирования, программирования и разработки устройств. Будут созданы все условия для обучения детей с ограниченными возможностями здоровья», – цитируют в материале министра правительства Москвы, руководителя департамента градостроительной политики столицы Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе отметили, что территорию комплекса благоустроят. Здесь разместят физкультурные и игровые площадки с резиновым покрытием, разобьют газоны, высадят деревья и кустарники, а также установят наружное освещение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Мосгосстройнадзор выдал разрешение на строительство учреждения на земельном участке площадью около 2 га, после чего застройщик направил извещение о начале строительно-монтажных работ. Комитет контролирует все этапы возведения социального объекта – в ноябре инспекторы провели первую выездную проверку, в ходе которой оценили соблюдение норм охраны труда и техники безопасности, организацию бытового городка и подготовку к разработке котлована», – отметил председатель столичного комитета государственного строительного надзора (Мосгосстройнадзор) Антон Слободчиков, чьи слова приводит пресс-служба.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин рассказал о развитии социальной инфраструктуры на севере столицы.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 10:05:52 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434825</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Жилой дом 1926 года постройки на Новослободской улице капитально отремонтируют</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434919</link>
         <description>26.11.2024 09:28. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Согласован проект капитального ремонта многоквартирного дома по адресу: ул. Новослободская, д. 73/68, стр. 2. Об этом сообщила пресс-служба комитета Москвы по ценовой политике в строительстве и государственной экспертизе проектов (Москомэкспертиза) со ссылкой на председателя Ивана Щербакова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Объект капремонта – семиэтажный жилой дом, состоящий из трех секций. Основной объем здания в три этажа возвели в 1926 году, еще четыре этажа надстроили в 1959 году. Согласованный проект ремонта предусматривает комплекс наружных работ», – цитирует пресс-служба Щербакова.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, согласно проектной документации, специалисты расчистят фасады и цоколь дома от старой краски, восстановят штукатурный слой на стенах и оконных откосах, после чего вновь покрасят подготовленные поверхности. Еще в порядок приведут балконы.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам заместителя генерального директора Фонда капитального ремонта (ФКР) Москвы Евгения Чуищева, которые приводятся в сообщении, сохранение и преображение жилого дома с почти столетней историей – это важная и ответственная задача для ФКР Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Специалисты разрабатывают индивидуальный проект проведения работ, подбирают самые современные отечественные материалы и технологии. Далее мастера тщательно и кропотливо проводят мероприятия по обновлению здания, после чего жилой дом, можно сказать, буквально получает вторую жизнь», – пояснил Чуищев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На входных группах заменят козырьки крылец, облицовку ступеней и ограждения, поменяют входные двери с последующим ремонтом дверных откосов. На крыше здания заменят кровельное ограждение, отремонтируют вентиляционные шахты и систему внешнего водостока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее «Известия» сообщали, что в Москве специалисты приступили к комплексной реконструкции терапевтического корпуса №4 городской клинической больницы №15 имени Филатова. Медучреждение расположено на ул. Вешняковская. Оставшиеся три корпуса сейчас в ремонте. Основные корпуса, которые требуют реконструкции, будут завершены в 2025–2026 годах.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 09:28:47 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434919</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Пятнадцать проектов КРТ реализуют на юго-востоке Москвы</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434821</link>
         <description>26.11.2024 09:18. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Привлеченные по итогам торгов инвесторы, правообладатели земли и недвижимости, а также назначенные городом операторы реализуют в восьми районах Юго-Восточного административного округа 15 проектов комплексного развития территорий (КРТ). Об этом сообщила пресс-служба градостроительного комплекса Москвы со ссылкой на заместителя мэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В рамках 15 проектов комплексного развития территорий на юго-востоке столицы ведется реорганизация участков общей площадью 217 га. Жилые микрорайоны обеспечат не только необходимой инфраструктурой и новыми дорогами, но и рабочими местами. Так, на юго-востоке столицы появится около 2,3 млн кв. м технопарков и бизнес-центров, образовательных, медицинских и спортивных учреждений, а также современных производств и других объектов, в них смогут трудоустроиться 50,5 тыс. горожан. Инвестиции в эти проекты оцениваются в 1,8 трлн руб., а ежегодный бюджетный эффект – в 105 млрд руб.», – приводятся в сообщении слова Ефимова.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что реорганизуемые участки находятся в районах Выхино-Жулебино, Кузьминки, Лефортово, Некрасовка, Нижегородский, Печатники, Рязанский и Южнопортовый. При этом в отношении трех площадок уже подготовлены проекты планировок территорий, осуществляется проектирование.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента городского имущества Максим Гаман, которого цитирует пресс-служба, одним из масштабных примеров редевелопмента является реорганизация части бывшей промзоны «Южный порт». «Здесь в реализации находится четыре проекта комплексного развития территорий общей площадью 114,5 га. Так, участок площадью 39,7 га реорганизуют правообладатели, комплексным развитием трех других площадок общей площадью 74,8 га занимаются операторы КРТ. Всего они возведут 3,6 млн кв. м недвижимости, почти половина которой – 1,6 млн кв. м – это общественно-деловые и промышленные объекты. Благодаря им для жителей района Печатники создадут более 38 тыс. рабочих мест», – уточнил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По программе комплексного развития территорий создаются многофункциональные городские кварталы, где на месте бывших промышленных зон и неэффективно используемых участков проектируются дороги, комфортное жилье и вся необходимая инфраструктура. Сейчас в Москве на разных стадиях проработки и реализации находятся 236 проектов КРТ общей площадью более 3,1 тыс. га. Эта работа ведется по поручению мэра Москвы Сергея Собянина.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 09:18:53 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434821</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Жители 38 домов в Москве оформили документы на новые квартиры в октябре по программе реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434901</link>
         <description>26.11.2024 07:21. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В октябре все жители 38 старых домов в 11 административных округах Москвы стали правообладателями новых квартир по программе реновации. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В октябре 2024 года город завершил оформление документов со всеми жителями 38 старых домов, в результате права на новые квартиры получили более 5,8 тыс. человек. Часть этих зданий полностью расселена. В Западном административном округе новые квартиры получили все жители восьми домов – это около 1,3 тыс. человек. На востоке правообладателями нового жилья стали почти 1,2 тыс. человек, проживающих в семи старых зданиях, а на юго-западе – свыше 870 горожан из пяти домов», – приводятся в сообщении слова руководителя столичного департамента городского имущества Максима Гамана. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что все участники программы реновации получают квартиры с улучшенной отделкой. В них установлена сантехника и электрические плиты, а также есть осветительные приборы. Первые этажи новостроек нежилые и предназначены для размещения различных предприятий сферы услуг: магазинов, кафе, аптек, парикмахерских и салонов красоты. Территория рядом с новыми жилыми комплексами озеленена, на ней есть детские и спортивные площадки.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 07:21:03 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434901</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Площадка для тренировок собак появится в Люберцах в 2025 году</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434719</link>
         <description>26.11.2024 04:26. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Люберцах передан участок под строительство площадки для тренировок собак. Об этом сообщила пресс-служба министерства имущественных отношений Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Министерством имущественных отношений Московской области согласовано МУ «Дирекция спортивных сооружений» городского округа Люберцы предоставление земельного участка площадью 0,5 га для строительства оборудованной площадки для занятий с собаками. Новая площадка площадью 450 кв. м для собак для физических тренировок и отработки команд появится по просьбам жителей возле д. 40 в пос. Калинина. Площадка для дрессировки представляет собой комплекс снарядов, предназначенных для отработки различных упражнений и команд», – говорится в материале.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предполагается, что на площадке будут барьеры, качели, бревно, стойка с кольцом и тоннелем. Предусмотрены также скамейки и урны. Площадку планируется открыть в 2025 году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее «Подмосковье сегодня» сообщало, что в дер. Обушково городского округа Истра построят реабилитационный центр для собак.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 04:26:57 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434719</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 80 га земли выделили в июле – сентябре для развития московской инфраструктуры</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434663</link>
         <description>26.11.2024 03:27. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Москва выделила в июле – сентябре 2024 года более 80 га земли для строительства объектов за счет средств Адресной инвестиционной программы (АИП). Об этом сообщила пресс-служба департамента городского имущества столицы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В июле – сентябре 2024 года для развития необходимых столице проектов транспортной и инженерной инфраструктуры, строительства объектов образования, здравоохранения и спорта выделили 124 земельных участка общей площадью 84,4 га. Больше всего их на территории Троицкого и Новомосковского административных округов – 32 участка совокупной площадью 35,8 га», – цитирует пресс-служба руководителя департамента Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В частности, участок площадью почти 1,3 га предоставлен для возведения поликлиники на 750 посещений в смену в Троицке. Для реконструкции существующего здания школы №2075 со строительством пристройки на 375 мест в дер. Красная Пахра выделено 2,85 га.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Почти 10,9 га земли предоставили застройщикам в Северо-Восточном административном округе, все они предназначены для развития транспортной инфраструктуры. Среди объектов – путепровод через железнодорожные пути, соединяющий ул. Костромская и Юрловский проезд. На юго-западе столицы застройщикам выделили примерно 9 га земли для строительства транспортных, инженерных и социальных объектов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 03:27:29 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434663</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 70 объектов самостроя снесли на юге Москвы за январь – октябрь</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434597</link>
         <description>25.11.2024 20:37. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;За январь – октябрь 2024 года в Южном административном округе столицы демонтировано более 70 нелегальных строений. Об этом сообщила пресс-служба Государственной инспекции по контролю за использованием объектов недвижимости Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Всего с начала года в ЮАО было выявлено 1 тыс. 18 нарушений при использовании земель и городских нежилых помещений, в том числе 249 объектов самовольного строительства. По 73 незаконным строениям проведены демонтажные работы. По остальным ведется работа», – цитирует пресс-служба начальника Госинспекции по недвижимости Ивана Боброва.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он отметил, что благодаря оказанию информационно-правовой поддержки и проведению бесплатных индивидуальных консультаций для арендаторов и собственников объектов недвижимости, количество самостроя на территории округа сократилось в 1,4 раза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, в ходе работ с ветхим фондом за 10 месяцев в ЮАО отремонтировано и приведено в порядок 22 здания, 49 полуразрушенных строений демонтировано.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 20:37:25 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434597</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Десять построенных инвесторами учебных корпусов передали школам в Москве с января по октябрь</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434755</link>
         <description>25.11.2024 14:23. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;С января по октябрь 2024 года московские школы получили в оперативное управление возведенные инвесторами возле жилых кварталов учебные корпуса общей площадью около 170,5 тыс. кв. м. Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заммэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С начала 2024 года столичные общеобразовательные учреждения получили в оперативное управление 10 новых зданий, построенных инвесторами. Объекты общей площадью около 170,5 тыс. кв. м находятся в пяти административных округах и рассчитаны более чем на 8,6 тыс. учеников. Один из комплексов также предусматривает дошкольное отделение для 200 воспитанников», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что город передает образовательным организациям новые объекты в оперативное управление, что позволяет школам полноценно пользоваться зданиями, например, оснащать их современным оборудованием, при необходимости проводить ремонт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента городского имущества Максим Гаман, которого цитирует пресс-служба, в ТиНАО за 10 месяцев образовательные учреждения получили пять новых зданий общей площадью свыше 113,3 тыс. кв. м, на западе столицы – три объекта общей площадью почти 20 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве добавили, что на юго-востоке и юге Москвы в оперативное управление передали по одному учебному корпусу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин рассказал, что за последние пять лет столичная система образования получила почти 140 новых зданий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее «Известия» сообщали, что инвесторы построят детский сад и центр дополнительного образования на западе Москвы в рамках масштабных инвестпроектов (МаИП). Под строительство выделено около 1,7 га земли. Детский сад будет рассчитан на 350 воспитанников и появится в районе Солнцево, а центр дополнительного образования появится в Раменках. Общая площадь объектов составит порядка 13 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:23:07 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434755</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Возгорание в ЖК «Зиларт» могло возникнуть из-за короткого замыкания – застройщик</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434749</link>
         <description>25.11.2024 14:11. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Возгорание в кондиционерной комнате в одном из домов жилого комплекса «Зиларт» на юге столицы могло возникнуть из-за короткого замыкания, сообщили Агентству городских новостей «Москва» в пресс-службе «Группы ЛСР».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Возгорание возникло в кондиционерной комнате д. 16 предположительно в результате короткого замыкания. На место происшествия оперативно прибыли соответствующие службы. Противопожарные системы дома отработали в штатном режиме, не позволив огню распространиться на квартиры. По предварительным данным, пострадавших нет, последствия устраняются», – сказали в пресс-службе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее Агентство «Москва» сообщало, что возгорание произошло в ЖК «Зиларт» на юге Москвы, к настоящему времени пожар ликвидирован.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:11:44 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434749</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Собянин объявил о завершении проходки тоннеля на одном из участков Рублево-Архангельской линии метро</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434731</link>
         <description>25.11.2024 13:50. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Проходка левого перегонного тоннеля на участке от станции «Народное Ополчение» до станции «Бульвар Генерала Карбышева» Рублево-Архангельской линии метро завершена. Об этом сообщил мэр Москвы Сергей Собянин в ходе посещения строительной площадки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Продолжаем строить первую очередь Рублево-Архангельской линии метро. В целом проект уже построен на 34%, более чем на треть. Сегодня завершаем проходку одного из тоннелей», – сказал Собянин. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как доложил мэру президент компании-подрядчика АО «Объединение «Ингеоком» Дмитрий Евсеев, работы ведутся в соответствии с графиком. «Второй щит выходит в декабре. Этот пусковой участок – три станции», – добавил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как сообщается в материалах пресс-службы мэра и правительства Москвы, тоннелепроходческий механизированный комплекс (ТПМК) «Натали» прошел тоннель примерно за шесть месяцев, стартовав 15 мая. Глубина заложения станции «Народное Ополчение» составила 22 м, на самой глубокой точке – 24 м, на выходе у станции «Бульвар Генерала Карбышева» – 12 м. Проходку правого тоннеля длиной 1,03 км ведет ТПМК «Виктория». &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая Рублево-Архангельская ветка столичной подземки длиной 27,6 км с 12 станциями пройдет от Московского международного делового центра «Москва-Сити» до Рублево-Архангельского за МКАД и далее в Красногорск – с пересадками на Московское центральное кольцо (МЦК), Солнцевскую, Филевскую, Арбатско-Покровскую и Большую кольцевую линии метро. На начальном этапе линию будет обслуживать электродепо «Солнцево». В дальнейшем планируется построить электродепо «Ильинское». Ожидается, что в первые годы эксплуатации Рублево-Архангельской линией будут пользоваться порядка 250 тыс. пассажиров в сутки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2021 году были начаты работы по реализации первого и второго этапов строительства Рублево-Архангельской линии от станции «Шелепиха» до станции «Липовая Роща» протяженностью 12,7 км с шестью новыми станциями: «Звенигородская», «Народное Ополчение», «Бульвар Генерала Карбышева», «Серебряный Бор», «Строгино», «Липовая Роща». Так, 15 мая 2024 года была начата проходка тоннелей на участке «Народное Ополчение – Бульвар Генерала Карбышева».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сентябре текущего года ТПМК «София» начал проходку правого тоннеля на участке «Шелепиха – Звенигородская» длиной 360 м. Сооружение левого тоннеля планируется выполнить в 2025 году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сооружение всех перегонных тоннелей Рублево-Архангельской линии от «Шелепихи» до «Липовой Рощи» предполагается завершить в 2026 году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие Рублево-Архангельской линии метро позволит улучшить транспортное обслуживание порядка миллиона нынешних и будущих жителей семи центральных, западных и северо-западных районов Москвы. В зоне притяжения новой линии к 2032 году будет находиться порядка 850 тыс. рабочих мест.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:50:07 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434731</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Детский сад на 350 мест с бассейном начали строить в Западном Дегунино</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434583</link>
         <description>25.11.2024 11:53. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В районе Западное Дегунино началось строительство детского сада на 350 мест с бассейном, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Трехэтажный детский сад будет рассчитан на 350 мест. В здании площадью более 6 тыс. кв. м расположатся 14 групповых ячеек, в каждой будет предусмотрены спальня, раздевалка, комнаты для игр и приема пищи. Социальный объект будет построен за счет внебюджетных источников, и после ввода в эксплуатацию его планируется передать городу», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Объект возведут в районе Западное Дегунино, по адресу: Ильменский проезд, земельный участок 1/2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель Мосгосстройнадзора пояснил, что прилегающая территория займет около 10 тыс. кв. м. Здесь установят теневые навесы и детские спортивные площадки. Для активных игр на свежем воздухе смонтируют площадки с резиновым покрытием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По поручению мэра Москвы в городе особое внимание уделяется качеству работ при строительстве социальных объектов, подчеркнул глава комитета.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Каждый этап возведения детского сада в Ильменском проезде пройдет под надзором инспекторов комитета. Застройщик направил нам извещение о начале строительно-монтажных работ, после чего была составлена программа проверок. К ним привлекут специалистов подведомственного центра экспертиз для проведения лабораторно-инструментальных исследований качества конструкций и материалов и оценки их соответствия требованиям проектной документации», – заключил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Детский сад войдет в состав жилого комплекса. Кроме него на территории комплекса планируется построить школу, рассчитанную на 900 мест. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин в своем Telegram-канале рассказывал о том, что на севере столицы введено в эксплуатацию 45 жилых комплексов по программе реновации. Также параллельно развивается социальная инфраструктура, например, в районе Западное Дегунино возводится здание с дошкольными групповыми ячейками на 150 мест.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 11:53:14 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434583</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Деловой комплекс площадью 162 тыс. кв. м появится в Нижегородском районе</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434629</link>
         <description>25.11.2024 10:44. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Комитет по архитектуре и градостроительству Москвы (Москомархитектура) внес изменения в правила землепользования и застройки участка в Нижегородском районе столицы для возведения многофункционального административно-делового комплекса. Об этом сообщила пресс-служба председателя комитета Юлианы Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В комплекс войдут несколько строений суммарной площадью 162 тыс. кв. м. Из них 103 тыс. кв. м определены для строительства офисов, наземно-подземного гаража, магазинов и объектов общественного питания», – приводятся в материале слова Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что объект появится по адресу: ул. Новохохловская, земельный участок 13, 23/3 (вл. 13, 19, 21, 23, 29). Общая площадь территории под застройку составит около 6 га.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель Москомархитектуры отметила, что постепенная децентрализация деловой инфраструктуры позволяет создать новые возможности для развития бизнеса и способствует формированию новых рабочих мест в районах проживания.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:44:54 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434629</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 14 тыс. семей переехали в новое жилье по реновации с начала года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434617</link>
         <description>25.11.2024 10:17. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;С начала 2024 года больше 14 тыс. семей переехали в новое жилье по программе реновации. Об этом сообщила пресс-служба градостроительного комплекса Москвы со ссылкой на заместителя мэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С начала реализации программы реновации в новые квартиры переехали более 63 тыс. семей, из них 14,1 тыс. – с начала этого года. Больше всего семей переселились на востоке столицы – 3,7 тыс. В Юго-Восточном административном округе переехали 2,4 тыс. семей, еще 1,9 тыс. – в Западном», – приводятся в материале слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для жителей в этом году передали под заселение 46 новостроек с просторными квартирами и качественным ремонтом по стандартам программы реновации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С начала года порядка 10 тыс. переселившихся семей воспользовались услугой «Помощь в переезде». Больше всего горожан, которым город помог перевезти вещи, были на востоке столицы – 2,7 тыс. семей. В Юго-Восточном административном округе число таких семей составляет 1,8 тыс. На третьем месте расположился запад столицы, где сервисом воспользовались 1,5 тыс. семей», – цитирует пресс-служба руководителя департамента градостроительной политики Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин включил 22 новые площадки в перечень территорий, где планируется строительство жилых комплексов для переселения по программе реновации.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:17:19 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434617</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Ефимов: Около 9 млн кв. м недвижимости ввели в эксплуатацию в Москве в январе – октябре</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434267</link>
         <description>25.11.2024 09:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;С января по октябрь 2024 года в столице завершили строительство почти 350 объектов недвижимости общей площадью 8,9 млн кв. м. Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщили в пресс-службе градостроительного комплекса столицы со ссылкой на заместителя мэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«За 10 месяцев 2024 года в Москве ввели в эксплуатацию 348 объектов недвижимости, в том числе 135 жилых домов площадью 3,9 млн кв. м. Также было введено 2,7 млн кв. м социальной и административной инфраструктуры. Так, с начала года сдано около 160 объектов образовательного, медицинского, культурного, спортивного, коммерческого и административного назначения. Например, в октябре была введена поликлиника на 320 посещений в смену в Филимонковском районе», – цитирует пресс-служба Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что среди объектов, которые были сданы в столице с начала года, как крупные, давно ожидаемые жителями столицы объекты транспортной и социальной инфраструктуры, так и сооружения районного значения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента градостроительной политики Владислав Овчинский, которого цитирует пресс-служба, рядом с жилыми домами появляются школы, детские сады, поликлиники, физкультурно-оздоровительные комплексы. «Так, в районе Внуково инвестор завершил строительство школы на тысячу мест. Кроме того, за 10 месяцев 2024 года в столице ввели 33 новостройки по программе реновации», – добавил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе подчеркнули, что развитие административной, социальной и коммерческой инфраструктуры позволяет создать для москвичей комфортную жилую среду.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова, которые приводятся в материале, строители держат высокий темп ввода недвижимости. «За октябрь комитет оформил 47 разрешений на ввод в эксплуатацию различных объектов недвижимости общей площадью 1,5 млн кв. м. Среди них 30 жилых домов, семь административно-деловых комплексов, три поликлиники, здание для колледжа, храм и ряд других объектов», – рассказал глава надзорного ведомства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слободчиков напомнил, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе уделяется пристальное внимание качеству возводимых объектов. Так, инспекторы комитета проводят проверки на каждом этапе строительно-монтажных работ. С января 2024 года было организовано более 5 тыс. контрольно-надзорных мероприятий. В 2,3 тыс. из них принимали участие специалисты подведомственного Центра экспертиз.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:00:09 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434267</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Учебный корпус на 400 мест построят на улице Правды</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434567</link>
         <description>25.11.2024 07:24. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Беговом районе завершается строительство учебного корпуса на 400 мест, в 2025 году он примет первых учеников. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Общая площадь трехэтажного учебного корпуса по адресу: ул. Правды, вл. 1а составляет свыше 6,8 тыс. кв. м. Открытие нового здания создаст дополнительные 200 мест для школьников и столько же для дошкольников. Это значительно улучшит социальную инфраструктуру района Беговой», – приводятся в сообщении слова руководителя департамента гражданского строительства Москвы Рафика Загрутдинова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В школьном блоке будут размещены универсальные учебные кабинеты, медицинский пункт, кабинеты логопеда и педагога-психолога. В здании предусмотрен обеденный зал. Кроме того, в корпусе появится современная медиатека. Здесь также оборудуют спортивный зал-трансформер с телескопической системой кресел – при необходимости его можно будет преобразовать в пространство для проведения различных мероприятий. На прилегающей к зданию территории в зоне игровых площадок на одной из стен создали яркое панно в технике граффити, на котором представлено множество сочетающихся между собой форм и линий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В составе дошкольного отделения будет восемь групповых ячеек. Это комнаты с раздвижной трансформируемой перегородкой, в каждой из которых обустроят спальню, буфет и игровую. Проектом предусмотрены кабинеты логопеда и педагога-психолога, музыкальный и физкультурный залы, места для кружков и развивающих занятий.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:24:42 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434567</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Монолитные работы и кирпичная кладка сводов ведутся на стройплощадке храма в Царицыно</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434533</link>
         <description>25.11.2024 05:35. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Царицыно продолжается строительство храма в честь святого архистратига Божия Михаила. Об этом сообща пресс-служба департамента градостроительной политики Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Комплекс находится на пересечении ул. Луганская и ул. Каспийская. Он будет состоять из храма с колокольней и приходского дома. Сейчас на стройплощадке ведутся монолитные работы и кирпичная кладка сводов храма, контур здания планируется закрыть до конца текущего года», – цитирует пресс-служба министра правительства Москвы, руководителя департамента градостроительной политики столицы Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что архитектурно-художественный облик храма основан на русском шатровом церковном зодчестве XVI–XVII веков. Храм представляет собой пятиглавое здание с шатровой колокольней над главным входом. Фасад украсят изображения архангела Михаила и образы других святых. Внутри здания оборудуют молельный зал и алтарь, в верхнем уровне – хоры, в цокольной части – технические помещения. В приходском доме обустроят учебные классы, актовый зал, трапезную, мастерские, приходские и технические помещения.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:35:07 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434533</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Безопасность электрощитков обеспечили более чем в 50 жилых домах Подмосковья в октябре</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434519</link>
         <description>25.11.2024 04:52. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В более чем 50 многоквартирных домах (МКД) Подмосковья обеспечили безопасность электрощитков по обращениям жителей за октябрь. Об этом сообщила пресс-служба министерства по содержанию территорий и государственному жилищному надзору Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Электрические щиты, установленные в подъездах, являются частью общедомового имущества, а значит управляющая компания несет ответственность за их надлежащее содержание, включая оборудование внутри щитов, такое как автоматические выключатели, предохранители, устройства для распределения, защиты и учета электроэнергии. Кроме того, электрощитки должны быть оснащены запирающими механизмами, предотвращающими доступ посторонних лиц. В случае, если дверцы открыты, управляющая организация обязана оперативно устранить этот дефект, обеспечивая безопасность и функциональность оборудования», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что по заявкам жителей на линию Единой диспетчерской службы в октябре коммунальные службы обеспечили защиту этажных электрощитков от доступа посторонних лиц более чем в 50 МКД региона.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 04:52:09 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434519</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Собянин: В жилых кварталах по реновации на севере Москвы появятся соцобъекты</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434501</link>
         <description>24.11.2024 15:07. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Северном административном округе столицы ввели в эксплуатацию 45 жилых комплексов по программе реновации, современные квартиры уже получили свыше 18,5 тыс. жителей САО. Об этом сообщил в своем Telegram-канале мэр Москвы Сергей Собянин.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Сейчас наращиваем темпы – в стадии строительства и проектирования находится еще около 50 новостроек. Параллельно развиваем социальную инфраструктуру», – написал мэр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он отметил, что в районе Беговой на ул. Правды заканчивается строительство учебного корпуса на 200 школьных и 200 дошкольных мест. В Бескудниковском районе возводят детский сад на 350 мест. В районе Западное Дегунино строится здание для дошкольных групп на 150 мест. Кроме того, там появится детский сад с бассейном для 350 воспитанников и образовательный комплекс на 900 школьных и 50 дошкольных мест.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 15:07:52 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434501</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Инвесторы и операторы КРТ реорганизуют участки площадью почти 95 га на западе столицы</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434487</link>
         <description>24.11.2024 13:22. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Западном административном округе реорганизуют участки площадью почти 95 га в рамках реализации 13 проектов комплексного развития территорий (КРТ). Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На западе столицы по программе КРТ инвесторы и назначенные городом операторы реорганизуют участки общей площадью почти 95 га. На них, помимо строительства жилых кварталов, запланировано возведение 839,6 тыс. кв. м общественно-деловой и производственной недвижимости. Современные промышленные и деловые комплексы, а также другие коммерческие и социальные объекты дадут городу около 20 тыс. рабочих мест. Вложения в реорганизацию 13 площадок составят 616 млрд руб.», – цитирует пресс-служба заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что участки находятся в районах Кунцево, Можайский, Очаково-Матвеевское, Раменки, Солнцево, Тропарево-Никулино, Проспект Вернадского и Фили-Давыдково. В общей сложности предусмотрено строительство более 1,8 млн кв. м недвижимости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В районе Фили-Давыдково по результатам реализации двух проектов комплексного развития территорий на участках общей площадью 9,4 га в течение пяти-шести лет с момента старта проектов построят 203,5 тыс. кв. м жилья и общественно-деловые объекты общей площадью 150 тыс. кв. м. Среди них – офисы, магазины, отделения банков, службы бытового сервиса, образовательный комплекс, которые обеспечат создание 4,2 тыс. рабочих мест», – приводятся в сообщении слова министра Правительства Москвы, руководителя департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 13:22:10 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434487</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 35 спортивных объектов построят в столице до конца 2027 года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434481</link>
         <description>24.11.2024 13:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В ближайшие три года в городе построят 36 спортивных объектов, часть из них возведут на средства инвесторов. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«К 2028 году в Москве возведут 36 новых спортивных объектов, значительная часть которых появится за счет средств инвесторов. Сейчас идет реализация 30 проектов. Так, в 2025 году планируется завершить строительство физкультурно-оздоровительного комплекса в районе Северное Измайлово площадью около 10 тыс. кв. м. Он расположен внутри жилого массива и даст возможность жителям района заниматься спортом рядом с домом. На следующий год намечено окончание строительства трех спорткомплексов с бассейнами в районах Левобережный, Лосиноостровский и Москворечье-Сабурово», – приводятся в материале слова заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что столица создает комфортные условия для спортсменов и любителей разного уровня и возраста. Благодаря активному развитию спортивной инфраструктуры сегодня занятия спортом проходят в комфортных современных залах и бассейнах. При строительстве таких объектов используют высококачественные материалы и самые современные системы вентиляции, очистки воды и воздуха.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спортивная инфраструктура развивается в разных районах столицы. Как сообщил министр Правительства Москвы, руководитель департамента градостроительной политики столицы Владислав Овчинский, ведется подготовка к вводу в эксплуатацию ФОКа на ул. Южнобутовская. Общая площадь здания составит более 5 тыс. кв. м. На 2026 год также намечено завершение строительства крупного объекта в Останкинском районе Москвы. Это физкультурно-оздоровительный комплекс с бассейном и гаражом площадью более 20 тыс. кв. м. Около двух третей запланированных объектов строится за счет внебюджетных источников.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подчеркивается, что предприниматели могут арендовать участки для строительства по итогам торгов или получить их без проведения аукциона, если планируемый объект соответствует критериям реализации масштабного инвестиционного проекта (МаИП).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отметил министр Правительства Москвы, руководитель департамента городского имущества Максим Гаман, МаИП позволяют привлекать инвесторов к развитию инфраструктуры и созданию рабочих мест. Например, на территории Мневниковской поймы появится Международная академия хоккея Александра Овечкина. Для реализации этого масштабного инвестиционного проекта город предоставил более 3 га земли. В комплекс войдет здание ледовой арены, место для временного проживания спортсменов, центр восстановления и реабилитации. Общая площадь объектов превысит 43 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сообщается, что в Восточном Бирюлево на ул. Липецкая появится физкультурно-оздоровительный комплекс предельной площадью до 8 тыс. кв. м. Для его строительства победителю торгов был предоставлен в аренду земельный участок площадью более 0,4 га. В нем разместят два бассейна, тренажерный зал, помещения для групповых занятий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2025 году планируется достроить на средства городского бюджета два социально значимых объекта спорта с общей пропускной способностью более 3 тыс. человек в день, добавил руководитель департамента гражданского строительства Москвы Рафик Загрутдинов. Так, ФОК «Стальной» в Алексеевском районе оснастят спортивным бассейном на 10 дорожек и детским бассейном, а также залом общей физической подготовки, сауной, комнатой отдыха. В спорткомплексе «Максимум» в Южном Бутово проектом предусмотрены два бассейна, ледовое поле и спортивный зал для общей физической подготовки. Помимо этого, в 2026 году два объекта спорта появятся в районе Выхино-Жулебино и один – в районе Бутырский.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 13:00:04 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434481</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Поликлинику с постом скорой помощи на две бригады откроют в ЖК «Томилино Парк» к концу 2025 года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434451</link>
         <description>24.11.2024 08:20. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Поликлинику с постом скорой помощи на две бригады откроют в ЖК «Томилино Парк» к концу 2025 года в городском округе Люберцы, сообщила пресс-служба Главного управления государственного строительного надзора (Главгосстройнадзор) Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Инспекторы Главгосстройнадзора Московской области совместно с экспертами подведомственной научно-исследовательской лаборатории ГБУ МО «Мособлстройцнил» провели проверку хода строительства поликлиники на 540 посещений в смену со встроенным постом скорой помощи на две бригады, которую возводят в ЖК «Томилино Парк» городского округа Люберцы. Эксперты лаборатории проверили качество устройства монолитных железобетонных конструкций, в том числе определили класс бетона методом отрыва со скалыванием», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что в четырехэтажном здании общей площадью более 6,2 тыс. кв. м построят взрослое и детское отделения с отдельными входами. Со стороны детского отделения запроектирован пост скорой помощи, со стороны взрослого – аптечный пункт. При входе оборудуют регистратуру, гардеробную, зону ожидания. Также на первом этаже появятся кабинеты забора крови, приема биоматериалов и вакцинации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как указано, в поликлинике оборудуют кабинеты для эндокринолога, кардиолога, хирурга, офтальмолога, аллерголога, невролога и стоматолога. Женская консультация разместится на втором этаже взрослого отделения. Также в медучреждении предусмотрены отдельные блоки функциональной диагностики, физиотерапии и лучевой диагностики. «Завершить строительство планируют в III квартале 2025 года», – добавили в пресс-службе.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 08:20:30 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434451</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Собянин: 38 объектов спорта построено за счет бюджета Москвы за пять лет</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434367</link>
         <description>23.11.2024 14:36. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;За последние пять лет город передал спортивным учреждениям почти 226 тыс. кв. м недвижимости. Об этом в своем официальном Telegram-канале сообщил мэр столицы Сергей Собянин.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«За пять лет город передал спортивным учреждениям почти 226 тыс. кв. м недвижимости. Только с начала года спортивные организации получили три новых объекта: спорткомплекс «Ника», спортивный комплекс «Раменки» и дворец спорта «Некрасовка», – написал мэр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По его словам, за последнее пятилетие построили 38 объектов спорта по Адресной инвестиционной программе. Среди них районные спортивные центры и знаковые для города сооружения, расположенные в 10 округах: международный центр самбо и центр бокса в «Лужниках»; футбольный стадион со стрелковой галереей и инфраструктурой для занятий легкой атлетикой спортивной школы олимпийского резерва «Москвич»; горнолыжный склон и трамплины спорткомплекса «Воробьевы горы».&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 14:36:31 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434367</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Москва предоставит землю для строительства производственного объекта в Южном Бутово</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434359</link>
         <description>23.11.2024 13:17. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;На юго-западе столицы появится производственный комплекс в рамках реализации масштабных инвестиционных проектов (МаИП). Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В рамках МаИП в Юго-Западном административном округе Москвы появится пять новых предприятий. Под одно из них – по производству пищевого оборудования – город планирует предоставить инвестору земельный участок площадью 0,77 га. Общая площадь объекта составит 10,4 тыс. кв. м. В реализацию проекта вложат 0,9 млрд руб.», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отмечается, для реализации масштабных инвестиционных проектов город предоставляет инвесторам земельные участки без проведения торгов. Благодаря этому в столице развивается социальная и промышленная инфраструктура, а также появляются новые рабочие места.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Масштабные инвестиционные проекты реализуются в столице с 2016 года по поручению Сергея Собянина. Такая мера поддержки позволяет создавать в городе современную производственную инфраструктуру и новые рабочие места. Так, на предприятие, которое построят в Южном Бутово, смогут трудоустроиться 240 высококвалифицированных специалистов», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам транспорта и промышленности Максима Ликсутова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в Москве реализуется более 80 масштабных инвестиционных проектов. Для 46 из них город предоставил земельные участки по льготной ставке в размере 1 руб. в год.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 13:17:48 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434359</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Первый технопарк по программе КРТ построили в районе Щукино</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434353</link>
         <description>23.11.2024 12:55. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;На участке бывшей промзоны в районе Щукино по программе комплексного развития территорий (КРТ) инвестор завершил строительство бизнес-центра «Технопарк «Октябрьское поле». Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщили в пресс-службе столичного комплекса градостроительной политики и строительства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На северо-западе столицы завершается реализация первого проекта КРТ – реорганизация части бывшей промзоны «Октябрьское поле». На участке площадью 5,9 га создается современный городской квартал, обеспеченный местами для работы и отдыха. Сейчас инвестор закончил строительство технопарка. Это восьмиэтажное здание площадью 11,8 тыс. кв. м. До конца 2024 года планируется завершить строительство еще трех жилых корпусов и детского сада на 100 воспитанников», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что бизнес-центр станет частью деловой инфраструктуры района Щукино. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«По задаче мэра Москвы Сергея Собянина город привлекает инвесторов к созданию новых рабочих мест в районах за пределами центра столицы. Благодаря строительству бизнес-центра «Технопарк «Октябрьское поле» в рамках программы стимулирования создания мест приложения труда найти работу рядом с домом смогут свыше 600 горожан», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам транспорта и промышленности Максима Ликсутова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На первом этаже бизнес-центра расположены входная группа с вестибюлем и ресепшн, помещения кафе с возможностью организации отдельного входа с территории общественного пространства технопарка. Со второго этажа и выше предусмотрены офисы свободной планировки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Участок бывшей промзоны «Октябрьское поле» стал первой территорией, о комплексном развитии которой в 2020 году был заключен договор с инвестором – компанией «РГ-Девелопмент». Всего проект предполагает строительство почти 200 тыс. кв. м недвижимости. Ранее уже ввели в эксплуатацию жилые дома с медицинским центром и помещениями для размещения общественно-деловых объектов, предприятий сферы услуг и торговли, а также школу и один из детских садов», – приводятся в сообщении слова руководителя столичного департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 12:55:01 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434353</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Маломобильные москвичи получили 420 квартир в новостройках по программе реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434323</link>
         <description>23.11.2024 09:46. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;За 10 месяцев 2024 года горожанам с заболеваниями опорно-двигательного аппарата предоставили 100 квартир в 52 новостройках по программе реновации. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«За все время действия программы реновации город предоставил маломобильным москвичам 420 специально оборудованных квартир, 100 из них – за 10 месяцев 2024 года. Значительная часть из них расположена на востоке столицы – 24, на западе – 18, на юго-востоке и юго-западе – 16 и 14 соответственно, на северо-востоке – 10», – приводятся в сообщении слова руководителя столичного департамента городского имущества Максима Гамана. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отмечается, в каждой квартире спроектированы расширенные дверные проемы, низко смонтированы розетки и электрический щиток. В них также обустроены увеличенные ванные комнаты и просторные холлы, в которых можно свободно развернуться на коляске. Во всех новостройках, в которых город предлагает жилье для людей с ограниченными возможностями, создана безбарьерная среда. От входа в подъезд до лифта нет ступеней либо установлены подъемные платформы.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 09:46:45 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434323</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Строительная готовность многофункционального комплекса с фитнес-центром в Раменках составляет 90%</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434321</link>
         <description>23.11.2024 09:32. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Многофункциональный комплекс с помещениями для занятий спортом и автостоянкой продолжают возводить по индивидуальному проекту в районе Раменки на западе Москвы. Об этом сообщает пресс-служба столичного департамента градостроительной политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В городе уделяется внимание развитию спортивной инфраструктуры: здания с подобным назначением появляются рядом с жилыми домами и   станциями метро. В многофункциональном комплексе площадью более 14 тыс. кв. м предусмотрено три этажа, а также подземный паркинг на 96 машиномест с автомойкой. В здании оборудуют фитнес-центр со взрослым и детским бассейнами, а также административные и коммерческие помещения. Готовность проекта превышает 90%», – приводятся в сообщении слова руководителя департамента градостроительной политики Москвы Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отмечается, сейчас на объекте ведутся отделочные работы, монтаж внутренних инженерных систем и благоустройство территории. Рядом со строящимся зданием многофункционального комплекса находятся две станции метро – «Раменки» и «Ломоносовский проспект» Солнцевской линии метро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Весь строительный цикл с начала работ в январе 2023 года проходит под контролем Мосгосстройнадзора. За это время инспекторы ведомства провели восемь выездных проверок совместно со специалистами подведомственного Центра экспертиз. В рамках контрольно-надзорных мероприятий проверяется качество работ, применяемых стройматериалов и возводимых конструкций и их соответствие требованиям проектной документации», – приводятся в сообщении слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 09:32:50 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434321</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 270 незаконных зданий демонтировано на востоке Москвы за январь – октябрь</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434057</link>
         <description>22.11.2024 21:29. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Территорию Восточного административного округа столицы освободили от 272 объектов самовольного строительства с января по октябрь 2024 года. Об этом сообщила пресс-служба Государственной инспекции по контролю за использованием объектов недвижимости Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С января по октябрь текущего года установлено 581 нарушение при использовании земельных участков, большая часть из них была связана с незаконным строительством, использованием территории без правоустанавливающих документов, захламлением. Также за отчетный период инспекторы обнаружили 607 строений, возведенных без законных оснований. В отношении всех объектов проводится планомерная работа по устранению нарушений, сегодня завершен демонтаж 272 незаконных построек площадью свыше 37,7 тыс. кв. м», – цитируется в тексте начальник Госинспекции по недвижимости Иван Бобров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он добавил, что за отчетный период ведомством также приняты меры по трем долгостроям – строительство одного из них на ул. Барболина, д. 22 завершили.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточнили в пресс-службе, с начала 2024 года специалисты Госинспекции по недвижимости провели на востоке Москвы 2 тыс. 695 контрольных мероприятий, в ходе которых зафиксировали 934 нарушения. Около 62% из них относятся к нарушениям земельного законодательства, остальные связаны с неправомерной перепланировкой и переустройством городских объектов нежилого фонда.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 21:29:54 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434057</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 300 га земли выделили застройщикам в Москве под градостроительные проекты в январе – сентябре</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434133</link>
         <description>22.11.2024 14:07. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;За девять месяцев 2024 года столица выделила застройщикам более 350 земельных участков для реализации градостроительных проектов за счет средств Адресной инвестиционной программы. Об этом сообщила пресс-служба градостроительного комплекса Москвы со ссылкой на заммэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Строительная отрасль – один из драйверов развития экономики столицы, а возведение объектов за счет бюджета позволяет улучшать социальную и транспортную инфраструктуру во всех районах Москвы. С начала 2024 года застройщикам выделен 361 земельный участок общей площадью 303,6 га. На них возведут школы, детские сады, поликлиники, а также дорожные, инженерные и другие объекты», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что столица выделяет земельные участки застройщикам, работающим по городскому заказу, по договорам безвозмездного пользования, а также аренды с разным сроком действия – от одного года до пяти лет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента городского имущества Максим Гаман, которого цитирует пресс-служба, участки предоставлены застройщикам во всех административных округах Москвы. «Больше всего их на территории ТиНАО – 69 общей площадью более 92 га, а также на юге столицы – свыше 50 общей площадью почти 17 га. Например, 0,55 га выделено для возведения школы на 1,1 тыс. учеников в Щербинке. На проспекте Лихачева в Даниловском районе построят детский сад для 350 воспитанников, а на Пролетарском проспекте в Царицыно – подстанцию скорой помощи на шесть машиномест», – добавил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что на северо-востоке столицы предоставлено 47 участков площадью почти 32 га. Так, для строительства дорог и путепровода через железнодорожные пути, соединяющего ул. Костромская и Юрловский проезд, выделено 7,3 га. Еще на участке почти в 0,8 га строится физкультурно-оздоровительный комплекс на ул. Павла Корчагина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо этого, в центре столицы на ул. Госпитальный Вал построят детский сад на 200 мест. Для этого город выделил застройщику участок площадью 0,66 га. Также в районе Очаково-Матвеевское более 0,6 га земли предоставлено для строительства детского сада на 200 мест.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин рассказал, что в 2025–2027 годах планируется завершить строительство 200 зданий образовательных учреждений, включая возводимые за счет средств инвесторов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 14:07:55 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434133</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Спортивно-досуговый центр откроют на площадке «Алабушево» «Технополиса Москва»</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434101</link>
         <description>22.11.2024 11:16. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Завершается строительство спортивно-досугового комплекса в Зеленограде на площадке «Алабушево» особой экономической зоны (ОЭЗ) «Технополис Москва». Об этом сообщила пресс-служба департамента инвестиционной и промышленной политики столицы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«По поручению мэра Сергея Собянина активно возводим социальную инфраструктуру для жителей Москвы. В скором времени откроем спорткомплекс в «Алабушево» общей площадью почти 17 тыс. кв. м. На первом этаже будут расположены два ледовых поля, разминочная зона для фигуристов и тренировочная – для хоккеистов, корт для большого тенниса и многое другое. На втором этаже разместятся залы для различных тренировок, площадки для презентаций, а также переговорные комнаты. Ежедневно здесь смогут заниматься спортом около 2 тыс. человек. Открытие подобного комплекса позволит создать новые точки притяжения для жителей Зеленограда, а оборудованные спортивные зоны помогут сделать жизнь горожан и работников высокотехнологичных предприятий, расположенных в «Алабушево», более комфортной», – приводятся в материале слова заммэра Москвы по вопросам транспорта и промышленности Максима Ликсутова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как подчеркнули в пресс-службе, «Алабушево» – одна из самых крупных и перспективных площадок ОЭЗ Москвы. Здесь работают предприятия, специализирующиеся на микроэлектронике и медицинских технологиях. Как ранее сообщал Сергей Собянин, в этом году введены в эксплуатацию два объекта: завод по производству российских глюкометров и первая очередь промышленного технопарка «Алабушево».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас в «Алабушево» проектируется и строится 20 промышленных и социальных объектов. Их площадь – свыше 380 тыс. кв. м. В 2025 году на площадке введут в эксплуатацию еще восемь объектов – по выпуску сим-карт, мультимедийных автомобильных систем и досмотрового оборудования. Кроме того, начнут работу высокотехнологичные производства противоопухолевых препаратов и лекарственных средств для терапии орфанных заболеваний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Крупнейшие проекты на базе площадки реализуют фармацевтические заводы «Р-фарм», «Фармстандарт», «Велфарм», «Россиум», «Промомед», а также предприятия по производству фотонных интегральных схем и фотошаблонов для микроэлектроники высокой точности. К 2030 году планируется увеличение общей площади инфраструктуры «Алабушево» до 750 тыс. кв. м. Это позволит разместить 90 высокотехнологичных предприятий и организовать более 11 тыс. рабочих мест. Кроме того, в ОЭЗ «Технополис Москва» успешно функционирует один из самых крупных в стране фармацевтических кластеров, в состав которого в настоящее время входят 13 компаний. Часть из них поставляет лекарственные средства в город по офсетным контрактам», – цитирует пресс-служба руководителя департамента инвестиционной и промышленной политики Москвы Анатолия Гарбузова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одно направление площадки – микроэлектроника и оптика, включая фотонику, предполагающую взаимодействие со светом и лазерными технологиями. Здесь запущен кластер фотоники и микроэлектроники, который объединяет 61 компанию. Ведущими проектами кластера являются создание заводов по производству фотонных интегральных схем и фотошаблонов с проектными нормами до 28 нанометров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в ОЭЗ «Технополис Москва» функционирует более 220 компаний, построены промышленные и общественно-деловые объекты общей площадью свыше 1,3 млн кв. м, а к 2030 году планируется увеличить эту площадь до 3,8 млн кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Каждый год в ОЭЗ столицы запускаются новые производства и увеличивается число резидентов. Этому способствуют широкие налоговые преференции – компании освобождаются на 10 лет от уплаты имущественного, транспортного и земельного налогов, а ставка налога на прибыль снижена с 20 до 2%. Кроме того, резиденты освобождены от уплаты таможенных пошлин и НДС при ввозе товаров и оборудования», – приводятся в сообщении слова гендиректора особой экономической зоны «Технополис Москва» Геннадия Дегтева.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:16:07 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434101</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Предприятие легкой промышленности появится в Москве по офсетному контракту</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434071</link>
         <description>22.11.2024 10:16. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;По офсетному контракту в Москве появится новое предприятие легкой промышленности. Об этом сообщила пресс-служба департамента инвестиционной и промышленной политики столицы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Офсетные контракты – одна из ключевых форм развития государственно-частного партнерства в секторе промышленности. По поручению Сергея Собянина город активно привлекает инвесторов к созданию и модернизации промышленных предприятий. Так, в рамках офсетного контракта на поставку текстильной продукции в столице появится новое предприятие легкой промышленности, которое в течение шести лет будет поставлять раздаточную продукцию для проведения городских мероприятий. Суммарный объем закупки составит около 1,2 млрд руб.», – приводятся в материале слова заместителя мэра Москвы по вопросам транспорта и промышленности Максима Ликсутова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новое предприятие будет выпускать верхнюю одежду, трикотажные изделия и аксессуары. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Инвестор вложит в реализацию проекта порядка 130 млн руб. Производство оснастят современным высокотехнологичным оборудованием. На предприятии создадут около 100 рабочих мест», – цитирует пресс-служба руководителя столичного департамента инвестиционной и промышленной политики Анатолия Гарбузова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для инвестора – компании «Ивановский текстиль» – это будет первая производственная площадка, расположенная на территории Москвы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Наша компания более 10 лет поставляет свою продукцию организациям, расположенным в Московском регионе. Среди наших заказчиков – подведомственные учреждения правительства Москвы, например, АМПП и ЦОДД, а также организации федерального уровня – аэропорт Шереметьево, медицина катастроф, Красный крест. Локализация нового предприятия в черте города позволит оптимизировать логистические цепочки, сократить транспортные издержки и направить дополнительные инвестиции в развитие технологий и создание дополнительных рабочих мест», – приводятся в сообщении слова генерального директора компании «Ивановский текстиль» Юрия Шилова.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;С 2017 года правительство Москвы заключило более 20 офсетных контрактов на поставку лекарств, медицинских изделий, продуктов питания для молочных кухонь, систем для хранения архивов, элементов благоустройства, тяговых аккумуляторных батарей для электротранспорта, коммунальной техники и так далее. Совокупный объем закупки по этим контрактам превысит 415 млрд руб. Суммарно будет создано около 7 тыс. новых рабочих мест.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По восьми офсетным контрактам инвесторы завершили строительство и модернизацию производств, начаты поставки продукции для городских нужд.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:16:05 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434071</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Жилой дом 1976 года постройки капитально отремонтируют в Отрадном</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434067</link>
         <description>22.11.2024 09:30. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Согласован проект капитального ремонта многоквартирного дома 1976 года постройки в районе Отрадное. Об этом сообщила пресс-служба комитета Москвы по ценовой политике в строительстве и государственной экспертизе проектов (Москомэкспертиза).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Проект предусматривает ремонт 12-этажного дома 1976 года постройки. Согласно документации, работы коснутся фасада, цоколя и кровельных надстроек здания», – приводятся в материале слова руководителя комитета Ивана Щербакова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дом находится по адресу: Северный бульвар, д. 4. В рамках ремонта специалисты отремонтируют фасад, перегородки, торцы стен лоджий, а также наружные оконные и дверные откосы с последующим окрашиванием. Поверхности, облицованные керамической плиткой, очистят от загрязнений, промоют и покрасят цоколь, приведут в порядок световые приямки и спуски в подвал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Программа по капитальному ремонту жилого фонда в столице зарекомендовала себя как надежная и эффективная. Мы досконально анализируем и продумываем все аспекты каждого проекта, применяя только самые качественные отечественные материалы, включая инновационные разработки. Это позволяет нам уверенно продвигаться вперед, строго соблюдая планы по обновлению и модернизации жилых зданий. Новые стратегии, которые мы реализуем, демонстрируют непревзойденное качество и долговечность, что имеет первостепенное значение», – приводятся в сообщении слова заместителя гендиректора Фонда капитального ремонта многоквартирных домов Москвы Евгения Чуищева.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стены входных групп оштукатурят и окрасят, покрытие площадок и ступеней отремонтируют, заменят поручни. Кроме того, ремонт коснется кровельных надстроек: их стены расчистят и окрасят по подготовленной поверхности.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 09:30:44 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434067</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Здание проектного бюро 1867 года постройки реконструировали в Красносельском районе</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3434051</link>
         <description>22.11.2024 09:10. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Красносельском районе за счет средств инвестора завершена реконструкция нежилого здания проектного бюро 1867 года постройки. Об этом сообщила пресс-служба департамента градостроительной политики столицы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В восстановленном трехэтажном доме созданы современные проектные залы, а в подвальном этаже обустроены технические помещения и лаборатория. Теперь здание отвечает современным требованиям. Строение расположено внутри дворовой жилой территории. Его площадь и высотные характеристики после реконструкции не изменились. Архитектурный облик здания выдержан в строгом классическом стиле», – приводятся в материале слова руководителя департамента Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Объект расположен по адресу: 1-й Красносельский пер., д. 13. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Овчинский уточнил, что для отделки цоколя использован керамогранит, имитирующий натуральный камень, фасады оштукатурены и покрашены в светлые тона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Реконструкция проходила в рамках программы комплексного обустройства и развития центра города. Она ежегодно формируется по четырем направлениям деятельности – это капитальное строительство и реконструкция, развитие инженерно-транспортной инфраструктуры, формирование внешнего облика центра города, в том числе организация общественных пространств, и градостроительное регулирование.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как подчеркнули в пресс-службе, по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству административно-деловых объектов.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Каждый этап реконструкции здания проходил под надзором инспекторов Мосгосстройнадзора. Всего было проведено три выездных контрольно-надзорных мероприятия для оценки качества выполненных работ. По результатам итоговой проверки комитет выдал заключение о соответствии объекта утвержденной проектной документации, а затем оформил разрешение на его ввод в эксплуатацию», – цитирует пресс-служба председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 09:10:06 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3434051</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Минмособлимущество передало 0,4 га земли под Каширой для строительства фельдшерского здравпункта</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433873</link>
         <description>22.11.2024 06:19. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Для строительства фельдшерского здравпункта в городском округе Кашира передан участок площадью 0,4 га, сообщили в пресс-службе министерства имущественных отношений Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Министерством имущественных отношений Московской области согласовано ГКУМО «Дирекция заказчика капитального строительства» предоставление в безвозмездное пользование земельного участка площадью 0,4 га с видом разрешенного использования «Амбулаторно- поликлиническое обслуживание» для строительства здания фельдшерского здравпункта. Фельдшерский здравпункт будет построен в дер. Каменка, строительство которого стало возможным благодаря государственной программе Московской области по строительству объектов социальной инфраструктуры и национального проекта «Здравоохранение», – говорится в материале.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что в новом медучреждении будут организованы кабинет для приема пациентов, процедурная, а также помещения для хранения медикаментов и оборудования. Прилегающую территорию благоустроят. Ввести в эксплуатацию новый объект здравоохранения планируется в 2025 году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В министерстве подчеркнули, что благодаря строительству новых фельдшерско-акушерских пунктов и здравпунктов на территории Московской области жители в отдаленных селах и деревнях получают качественную медицинскую помощь рядом с домом.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:19:42 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433873</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Выдано разрешение на строительство храма в честь иконы Божьей Матери «Умягчение злых сердец» в Коньково</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433837</link>
         <description>21.11.2024 12:51. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Оформлено разрешение на проведение работ по строительству храма в честь иконы Божьей Матери «Умягчение злых сердец» в районе Коньково, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На юго-западе столицы построят трехэтажный храм в честь иконы Божьей Матери «Умягчение злых сердец». Работы начнутся по адресу: ул. Профсоюзная, вл. 67. Храмовый комплекс на 500 прихожан включает в себя строительство здания храма прямоугольной формы со звонницей и дома причты. Общая площадь объекта составит 1,6 тыс. кв. м. Предусмотрены два разноуровневых входных группы с доступом маломобильных групп населения при помощи пандуса на крыльце. Внутри обустроят алтарь, баптистерий, ризницу, воскресную школу, гардероб и трапезную с кухней», – приводятся в сообщении слова председателя ведомства Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он уточнил, что на подземном этаже появятся комнаты временного пребывания персонала, кабинеты, постирочная, швейная и просфорная комнаты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также на прилегающей территории появятся пешеходные дорожки, проезды и тротуары. Еще специалисты разобьют газоны и цветники, высадят деревья и кустарники.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«После того, как в комитет поступит извещение о начале строительно-монтажных работ, будет составлена индивидуальная программа контрольно-надзорных мероприятий. Выездные проверки проведут на всех этапах возведения храмового комплекса. В них примут участие специалисты подведомственного Центра экспертиз. Они выполнят комплекс лабораторно-инструментальных исследований для оценки качества возводимых конструкций и применяемых материалов», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе отметили, что департамент градостроительной политики Москвы в рамках деятельности Рабочей комиссии контролирует ввод в эксплуатацию храмов и храмовых комплексов на территории столицы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента градостроительной политики Владислав Овчинский, которого цитирует пресс-служба, при отделке цоколя и лестниц четырехэтажного кирпичного здания храма будет применен натуральный гранит из «Мансуровского» месторождения, а также храм украсят мозаичные панно индивидуального изготовления. «Ввод объекта в эксплуатацию намечен на 2026 год», – заключил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Строительство храма в честь иконы Божьей Матери «Умягчение злых сердец» в районе Коньково будет реализовано за счет благотворительных пожертвований. Для сбора средств создан Фонд «Поддержки строительства храмов города Москвы», сопредседателями попечительского совета которого являются мэр Москвы Сергей Собянин и патриарх Московский и всея Руси Кирилл.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 12:51:24 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433837</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 40 домов начали расселять по реновации на востоке Москвы с начала года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433749</link>
         <description>21.11.2024 12:08. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;С начала 2024 года по программе реновации начали расселять более 40 домов на востоке столицы: жители старых домов переезжают в новостройки с квартирами по стандарту программы. Об этом сообщила пресс-служба департамента градостроительной политики Москвы со ссылкой на его руководителя Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В этом году программа реновации наиболее активно реализуется именно на востоке столицы. Там к переселению приступили жители 43 старых домов. В Гольяново начали расселять 13 домов, в Измайлово и Перово – по шесть пятиэтажек, а в Новогиреево – пять зданий. Для жителей подготовили квартиры в 16 новостройках по программе реновации. Они находятся в девяти районах на востоке Москвы», – приводятся в сообщении слова Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что всего по программе реновации в Восточном административном округе столицы предстоит расселить 1 тыс. 62 дома, в новые квартиры переедут около 210 тыс. жителей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве напомнили, что по программе реновации москвичи получают равнозначные квартиры в новых жилых комплексах. Придомовую территорию возле новостроек благоустраивают: высаживают деревья и кустарники, разбивают газоны и цветники, обустраивают детские и спортивные площадки, а также зоны отдыха для горожан. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что в районе Гольяново в программу реновации включен 101 дом. В новые квартиры должны переехать 25,3 тыс. человек.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации жилья утвердили в августе 2017 года. Она касается около миллиона москвичей и предусматривает расселение 5 тыс. 176 домов. Только за 2023 год в столице передано под заселение 59 новостроек и обеспечено переселение свыше 47 тыс. человек. Ранее Собянин поручил увеличить темпы реализации программы реновации в два раза.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 12:08:04 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433749</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Дом на 80 квартир построили в районе Люблино по реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433747</link>
         <description>21.11.2024 10:08. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В районе Люблино по адресу: ул. Ставропольская, д. 1, построили жилой дом по программе реновации. Об этом сообщила пресс-служба департамента градостроительной политики Москвы со ссылкой на его руководителя Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Это вторая новостройка в районе Люблино, которую сдали этой осенью. Односекционное 13-этажное здание рассчитано на 80 квартир. Общая площадь дома составляет более 8 тыс. кв. м, из которых жилая часть – 4,5 тыс. кв. м. В подземном паркинге предусмотрено 52 машиноместа. Дом построен в районе с развитой социально-бытовой инфраструктурой и сетью общественного транспорта», – приводятся в сообщении слова Овчинского. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Уточняется, что на первом нежилом этаже оборудовали помещения для консьержа и колясочные, в будущем там откроют магазины, различные сервисы, пункты выдачи товаров или другие объекты социально-бытовой инфраструктуры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом фасад здания выполнили из навесных трехслойных стеновых панелей, облицованных кирпичом. Там установили корзины для кондиционеров, а входные группы оформили витражным остеклением. Также на придомовой территории установили спортивную и детскую площадки с безопасным резиновым покрытием, обустроили зону отдыха, выполнили комплексное озеленение.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал председатель комитета государственного строительного надзора Москвы Антон Слободчиков, которого цитирует пресс-служба, все этапы возведения дома на ул. Ставропольская проходили под контролем Мосгосстройнадзора. «Всего было проведено девять контрольно-надзорных мероприятий. Специалисты оценивали качество строительных работ и применяемых материалов. В результате итоговой проверки было оформлено заключение о соответствии объекта проектной документации», – добавил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что в перечень территорий, где планируется строительство жилых комплексов для переселения по программе реновации, включено 22 новые площадки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации утвердили в августе 2017 года. Она касается около миллиона москвичей и предусматривает расселение 5 тыс. 176 домов. Только за 2023 год в столице передано под заселение 59 новостроек и обеспечено переселение свыше 47 тыс. человек. Ранее Сергей Собянин поручил увеличить темпы реализации программы реновации в два раза.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 10:08:04 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433747</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Началось строительство делового центра площадью 53,5 тыс. кв. м в районе Внуково</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433757</link>
         <description>21.11.2024 09:28. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Внуково началось строительство делового центра площадью 53,5 тыс. кв. м. Об этом сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) со ссылкой на его председателя Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В октябре этого года было выдано разрешение на строительство делового центра в форме куба высотой от шести до восьми этажей со внутренним двором. Общая площадь объекта составит 53,5 тыс. кв. м, из которых порядка 37 тыс. кв. м – офисные помещения. На подземном уровне появится паркинг на 266 машиномест», – приводятся в материале слова Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что объект будет расположен по адресу: ул. Омская, земельный участок 14/4. В настоящее время выполнено обустройство строительной площадки: проложены временные дороги для техники, организовано освещение и размещены места складирования. Застройщик приступил к разработке котлована и устройству шпунтового ограждения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве отметили, что в столице по поручению мэра Москвы Сергея Собянина особое внимание уделяется качеству работ при строительстве объектов деловой инфраструктуры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Комитет получил от застройщика извещение о начале строительно-монтажных работ на площадке, после чего инспекторы составили график проверок, которые пройдут на протяжении всего строительного цикла офисного здания. К ним привлекут специалистов Центра экспертиз для выполнения комплекса лабораторно-инструментальных исследований материалов и конструкций», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как подчеркнули в пресс-службе, во внутренний двор объекта можно будет попасть через две арки высотой три и четыре этажа. Здание будет иметь четыре входные группы с лобби, в каждой из них смонтируют по четыре лифта. Планировка этажей соответствует требованиям функционального офисного пространства с высотой потолков до 5,8 м. Вокруг бизнес-центра будет организован гостевой паркинг, рассчитанный на 254 автомобиля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Архитектура нового офисного центра, спроектированного российским бюро Kamen, будет отсылать к современным дата-центрам. Авторы виртуозно совмещают в проекте броскую скульптурность, высокотехнологичность и функциональность. Фасады оформят панорамным остеклением в сочетании с вертикальными декоративными ламелями. Внутренний двор станет местом отдыха и основной точкой притяжения: здесь установят малые архитектурные формы и высадят растения», – цитирует пресс-служба слова главного архитектора столицы, первого заместителя председателя комитета по архитектуре и градостроительству (Москомархитектура) Сергея Кузнецова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве добавили, что деловой центр строится на земельном участке площадью 2,48 га. Завершить работы по возведению планируется в 2026 году.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:28:47 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433757</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Ефимов: В Москве на месте старых домов возвели 25 новостроек по реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433641</link>
         <description>21.11.2024 09:07. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В восьми административных округах столицы на месте демонтированных домов возведено 25 новостроек по программе реновации. Об этом сообщила пресс-служба градостроительного комплекса Москвы со ссылкой на заместителя мэра столицы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Новостройки по программе реновации в столице возводят как на специально подобранных для этого площадках, так и на месте сноса расселенных домов. На текущий момент в Москве возвели 25 таких жилых комплексов площадью более 357 тыс. кв. м. Это позволит предоставить квартиры примерно 13 тыс. горожан. Дома расположены в восьми административных округах. Больше всего новостроек на западе – шесть зданий, юго-западе – пять, севере и северо-востоке – по четыре», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, с начала реализации программы реновации в Москве построили 337 домов. В ведомстве добавили, что волновое переселение позволяет освобождать территории для новых жилых комплексов. Так, на месте снесенных старых домов возводят новостройки с сопутствующей инфраструктурой для целей программы реновации. Квартиры предоставляются с готовой улучшенной отделкой. Территорию вокруг благоустраивают, оборудуют на ней детские и спортивные площадки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Руководитель столичного департамента градостроительной политики Владислав Овчинский, которого также цитирует пресс-служба, рассказал, что возведенные на месте сноса старых домов новостройки суммарно рассчитаны примерно на 6 тыс. квартир. «Они располагаются в 17 районах. Лидирует Можайский – здесь предусмотрено 857 квартир. Также в тройке лидеров Северное Измайлово – 815 квартир и Академический – 785 квартир», – добавил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что всего за время действия программы реновации в Москве демонтировано 500 зданий их старого жилого фонда. На данный момент расселение затронуло более тысячи домов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова, которые приводятся в сообщении, за время возведения 25 домов в рамках реализации масштабного проекта реновации столичного жилищного фонда инспекторы Мосгосстройнадзора совместно со специалистами подведомственного Центра экспертиз осуществили суммарно 358 выездных проверок. «При завершении строительства особое внимание уделялось оценке соответствия внутренней отделки стандартам, утвержденным постановлением правительства Москвы», – заключил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что в программу реновации включено 22 новые стартовые площадки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации утвердили в августе 2017 года. Она касается около миллиона москвичей и предусматривает расселение 5 тыс. 176 домов. Только за 2023 год в столице передано под заселение 59 новостроек и обеспечено переселение свыше 47 тыс. человек. Ранее Сергей Собянин поручил увеличить темпы реализации программы реновации в два раза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Москва – один из лидеров среди регионов по темпам и объемам строительства. За последние пять лет в рамках федерального проекта «Жилье» национального проекта «Жилье и городская среда» объем строительства и ввода в эксплуатацию жилых объектов в столице вырос в два раза – с 3 млн кв. м до 5–7 млн кв. м в год.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:07:32 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433641</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Инвесторы передали столичным образовательным учреждениям девять детских садов в январе – октябре</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433685</link>
         <description>21.11.2024 09:05. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В январе – октябре 2024 года инвесторы передали городской системе образования девять детских садов общей площадью более 37,3 тыс. кв. м. Об этом сообщила пресс-служба столичного департамента городского имущества. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Девелоперы активно участвуют в создании комфортной городской среды. Они возводят вблизи своих жилых комплексов социальные объекты, а после передают их столице. С января по октябрь московские образовательные учреждения получили в оперативное управление девять детских садов, построенных инвесторами. Их могут посещать свыше 2 тыс. юных жителей Западного, Южного, Юго-Восточного, Северо-Восточного административных округов, а также Зеленограда и ТиНАО», – цитирует пресс-служба министра правительства Москвы, руководителя департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, в ТиНАО завершили процедуру передачи городу трех детских садов общей площадью почти 12,2 тыс. кв. м, в СВАО – двух образовательных учреждения общей площадью свыше 6,7 тыс. кв. м, а в ЗелАО, ЮАО, ЗАО и ЮВАО – по одному объекту.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:05:05 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433685</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Исследование: Долгосрочная аренда дешевеет ближе к центру Москвы и дорожает в спальных районах</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433629</link>
         <description>21.11.2024 09:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Средняя стоимость долгосрочной аренды квартир в октябре дешевела ближе к центру столицы и дорожала в спальных районах. Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщили в пресс-службе «Яндекс Аренды».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В октябре в столице медианная стоимость долгосрочной аренды по всем типам квартир составила 105 тыс. руб. Съемные студии и однокомнатные лоты обойдутся в средний бюджет 76 тыс. руб., двухкомнатные – 110 тыс. руб., трехкомнатные – 160 тыс. руб. Несмотря на завершение наиболее активного сегодня на рынке, медианные ставки съемного жилья снизились незначительно: сокращение стоимости находилось в диапазоне всего нескольких сотен рублей. При этом в отдельных локациях Москвы рост цен продолжился. Увеличение медианных ставок отмечается в основном в спальных районах города», – сказали в пресс-службе.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Как отметил руководитель сервиса Роман Жуков, в спальных отдаленных районах столицы преобладают наиболее бюджетные варианты съемных квартир массового сегмента, в том числе старого жилого фонда, а увеличение стоимости в этих локациях обусловлено достаточно высоким спросом, который приводит к вымыванию самых дешевых вариантов, и в то же время пополнением предложения новыми более дорогими лотами – инвестиционной недвижимостью, приобретенной исключительно под сдачу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В ряде районов столицы фиксируется снижение стоимости съемного жилья в течение месяца. В основном это наиболее престижные локации, в том числе в центре Москвы или недалеко от него, то есть районы, которые в целом отличают наиболее высокие медианные ставки. &amp;lt;...&amp;gt; В то же время сохраняется тенденция роста цен относительно прошлого года. В сравнении с октябрем 2023 года увеличение стоимости по всем типам жилья в столице составило 17,3%. За год студии подорожали на 20,5%, однокомнатные квартиры – на 46,1%, двухкомнатные – на 35,7%, трехкомнатные – на 6,6%», – добавил Жуков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе уточнили, что максимальный рост в октябре был зафиксирован в Бабушкинском районе (СВАО) и в Северном Тушино (СЗАО) – на 11,1%, снять квартиру на долгосрочный период в этих двух локациях можно в среднем за 84,7 тыс. руб. и 79,7 тыс. руб. соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Вторую позицию в рейтинге районов Москвы с наиболее ощутимым изменением медианных ставок – Царицыно (ЮАО). Долгосрочная аренда в этой локации на юге столицы подорожала на 7,7% за месяц – до 71,7 тыс. руб. Замыкает топ-3 районов с максимальным ростом цен – Южное Бутово (ЮЗАО). Медианная ставка съемного жилья здесь находится на отметке 68,2 тыс. руб., а месячное увеличение составило 7,5%. Также медианная стоимость долгосрочной аренды за прошедший месяц выросла в Южном Тушино (СЗАО) – на 7,3% до 80,3 тыс. руб., поселении Внуковское в Новой Москве – на 7,3% до 74,5 тыс. руб., Гольяново (ВАО) – на 7,1% до 77,6 тыс. руб., Гагаринском районе (ЮЗАО) – на 6,6% до 117,2 тыс. руб., Левобережном (САО) – на 6,4% до 100,7 тыс. руб., Коптево (САО) – на 5,7% до 75,2 тыс. руб., Перово (ВАО), – на 5,2% до 73,6 тыс. руб. и Останкинском районе (СВАО) – на 5,1% до 94 тыс. руб.», – пояснили в пресс-службе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Там уточнили, что среди локаций, где отмечается месячное снижение цен, – район на западе столицы – Крылатское (минус 30,2% за месяц до 102,7 тыс. руб.), также снижение медианной ставки долгосрочной аренды зафиксировано в районе Аэропорт (САО) – на 22,7% до 126,8 тыс. руб., Красносельском (ЦАО) – на 19,8% до 170,2 тыс. руб., Академическом (ЮЗАО) – на 19% до 125,9 тыс. руб. и Измайлово (ВАО) – на 18,5% до 75,9 тыс. руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Наиболее бюджетные варианты съемного жилья в границах Старой Москвы сегодня представлены в Чертаново Центральном (ЮАО): здесь медианная ставка находится на отметке 61,8 тыс. руб. Также наиболее низкая стоимость отмечается в Бибирево (СВАО) – 62 тыс. руб., Некрасовке (ЮВАО) – 63,8 тыс. руб., Ивановском районе (ВАО) – 64,6 тыс. руб. и в Бирюлево Восточном (ЮАО) – 64,7 тыс. руб. В Новой Москве самые низкие медианные ставки долгосрочной аренды квартир можно найти в поселениях Десеновское (55,9 тыс. руб.), Рязановское (57,3 тыс. руб.) и в районе Коммунарка (70,1 тыс. руб.). Самые высокая медианная стоимость съемных квартир традиционно приходится на центральные районы столицы – Хамовники (388,7 тыс. руб.), Арбат (309,9 тыс. руб.), Тверской (286,3 тыс. руб.), Якиманка (280 тыс. руб.) и Пресненский (255,4 тыс. руб.)», – заключили в пресс-службе.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:00:06 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433629</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Два корпуса на 676 квартир в составе ЖК ввели в эксплуатацию в Щербинке</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433743</link>
         <description>21.11.2024 08:44. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В составе жилого комплекса в районе Щербинка в ТиНАО введены в эксплуатацию два корпуса на 676 квартир, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Выдано разрешение на ввод в эксплуатацию двух корпусов в составе жилого комплекса в районе Щербинка ТиНАО. Объектам присвоен почтовый адрес: Любучанский пер., д. 1, корп. 3 и 4. Суммарно в двух 14-этажных новостройках общей площадью 54,3 тыс. кв. м расположено 676 квартир. На первых этажах размещено 37 коммерческих помещений, в них откроются магазины и сервисы. На подземном уровне расположились кладовые для хранения крупногабаритных вещей. По результатам итоговой проверки инспекторы комитета оформили заключение о соответствии домов проектной документации, а затем выдали разрешение на их ввод. Теперь застройщик может приступить к выдаче ключей дольщикам», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он отметил, что жилая площадь корпусов составляет 32,7 тыс. кв. м, она включает квартиры с различными с планировками от одно- до четырехкомнатных.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе добавили, что в домах обустроены сквозные входные группы, которые выполнены на одном уровне с землей. При этом в холлах на первых этажах установлено видеонаблюдение. Также для хранения велосипедов, колясок и самокатов предусмотрены колясочные, а каждая секция жилого дома оборудована двумя лифтами грузоподъемностью 400 кг и 1 тыс. кг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что здания расположены таким образом, что внутреннее пространство представляет собой закрытый двор, свободный от машин. Также вблизи корпусов размещены зоны для тихого отдыха и детские игровые площадки. Здесь же созданы зеленые зоны с высаженными деревьями и кустарниками, специалисты разбили цветники и газоны, а прилегающая территория полностью соответствует принципам безбарьерной среды.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом парковочные места и общественные пространства расположились за пределами двора. Еще на территории комплекса функционирует тематический игровой комплекс – центр притяжения, где на площади более 1,2 га создано мультифункциональное пространство с оборудованием и арт-объектом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам главы Мосгосстройнадзора, по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству строительства жилых объектов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На всех этапах строительства двух корпусов в Любучанском пер. было проведено 15 контрольно-надзорных мероприятий. К выездным проверкам привлекались специалисты подведомственного Центра экспертиз для оценки соответствия качества возводимых конструкций и применяемых материалов требованиям проектной документации с помощью комплекса лабораторно-инструментальных исследований», – рассказал Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как поясняется, введенные корпуса входят в состав жилого комплекса, который реализуется с 2018 года на территории ТиНАО. На данный момент введены в эксплуатацию и заселены 16 корпусов более чем на 6,3 тыс. квартир. В стадии строительства находится еще 13 жилых корпусов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:44:33 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433743</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Шесть домов с античными завитками на фасадах приведут в порядок в Москве</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433719</link>
         <description>21.11.2024 07:15. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В 2024 году в рамках программы капитального ремонта жилого фонда в столице приведут в порядок шесть домов, украшенных капителями ионического ордера. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Ионический ордер – один из трех древнегреческих архитектурных типов композиции. Его характерная черта – капитель с завитками (волютами). Она отличает ионический ордер от более раннего, дорического. В столице подобные капители встречаются на фасадах зданий, возведенных в стиле неоклассики», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что работы уже прошли в здании по адресу: Армянский пер., д. 7. Там обновили фасад, богато украшенный декоративными элементами. Ионические капители расположены на пилястрах при эркерах, а каннелированные колонны в центральной части фасада венчают капители коринфского ордера. Пятиэтажный многоквартирный дом построили в 1900 году по проекту архитектора Александра Иванова. Здание известно как доходный дом княгини Елизаветы Абамелик-Лазаревой. Чтобы вернуть дому первозданную красоту, специалисты разработали уникальный проект проведения работ. Все материалы и технологии подобрали исходя из особенностей здания.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ремонт начали с расчистки и промывки поверхностей, потом места намокания обработали антигрибковым составом. Многочисленные архитектурные элементы, такие как сандрики, замковые камни и капители, мастера тщательно восстановили и привели в первоначальный вид. Фасад окрасили в зеленый и белый цвета. Кроме того, заменили отливы, отремонтировали откосы и установили систему водостока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одно здание, где уже прошел капремонт, расположено по адресу: 2-й Динамовский пер., д. 3. Его построили в 1924 году в стиле советского неоклассицизма. С торца дом украшен тремя ионическими капителями с красными звездами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Специалисты привели в порядок фасад и подъезды, заменили электросети. Начали с промывки лицевой стороны здания, затем сделали расшивку кирпичной кладки. После обработали антигрибковым раствором наружные стены и обновили штукатурный слой. Большое внимание уделили архитектурному декору. Мастера восстановили утраченные части лепнины, укрепили другие декоративные элементы. Фасаду вернули оригинальные белые и бежевые оттенки. Старые окна заменили энергоэффективными пластиковыми, в подъездах установили современные двери. Обновили цоколь с устройством новой отмостки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее, в 2021 году, отремонтировали фасад здания по адресу: Петровско-Разумовская аллея, д. 18. Шестиэтажный дом построили в 1939 году в стиле советского неоклассицизма. Его входные группы украшены ступенчатыми порталами. На уровне последнего этажа фасад разделяют пилястры. По периметру здания расположены пояса и карнизы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Специалисты расчистили и промыли кирпичную кладку фасада, отбили старую штукатурку. Места намокания обработали антигрибковым составом, после чего фасад заново оштукатурили и покрасили в белые и бежевые оттенки. Восстановили декоративные элементы: пилястры колонн, балясины и сухарики венчающего карниза. Привели в порядок балконы, обновили цоколь, откосы и отливы, установили новые двери в подъездах и заменили водостоки. Помимо этого, расчистили и отремонтировали подвал.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:15:28 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433719</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Доходный дом Петрова в Хамовниках отреставрируют</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433717</link>
         <description>21.11.2024 07:12. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Доходный дом Петрова в Хамовниках отреставрируют, проект капитального ремонта с проведением работ по сохранению выявленного объекта культурного наследия уже согласован. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Шестиэтажное здание с подвалом построили в 1913 году. Оно состоит из уличного и дворового корпусов, соединенных лестничным блоком. Согласованный проект предусматривает реставрацию и ремонт фасада и его элементов, а также локальные восстановительные работы в квартирах и подъездах после замены инженерных коммуникаций», – приводятся в сообщении слова председателя столичного комитета по ценовой политике в строительстве и государственной экспертизе проектов (Москомэкспертиза) Ивана Щербакова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что памятник архитектуры «Доходный дом Г.В. Петрова (с ценными интерьерами), 1913 год, гражданский инженер В.Е. Дубовской» находится по адресу: Земледельческий пер., д. 12. Специалисты покрасят стены проездной арки, заменят наружную водосточную систему и элементы системы отопления в здании, а также поменяют оконные блоки с отливами на лестничных клетках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Каждый отремонтированный дом представляет собой живую страницу истории, напоминая нам о бережном отношении к родному городу, а также оказывая влияние на современную архитектуру. Для достижения наилучших результатов мы используем новейшие технологии при восстановлении элементов строений и лепного декора. Эти подходы позволяют существенно сократить время выполнения работ и провести реставрацию с высокой точностью», – приводятся в сообщении слова начальника управления реализации проектных решений Фонда капитального ремонта Москвы Олега Дегтева.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе реставрационных работ восстановят штукатурное покрытие главного фасада. Лепнину очистят от слоев старой краски и загрязнений, а тянутым карнизам вернут изначальную геометрическую форму. Помимо этого, восстановят поврежденные декоративные элементы и утраченные детали венчающего карниза, а также приведут в порядок плиточную облицовку цоколя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, специалисты поменяют окна, восстановив утраченные архитектурные элементы. Парадную входную дверь отремонтируют, а фурнитуру на ней заменят на аналогичную первоначальной.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:12:24 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433717</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Собянин: Для новых производств предоставлено 50 участков по льготной ставке</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433713</link>
         <description>21.11.2024 07:06. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Для строительства производств предоставлено инвесторам и застройщикам 50 участков за 1 руб. в год. Об этом мэр Москвы Сергей Собянин сообщил в своем Telegram-канале.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;«Эту меру поддержки ввели в марте 2022 года. Она помогает бизнесу быстрее и с меньшими затратами наладить выпуск важной для города продукции. В рамках реализации масштабных инвестиционных проектов уже предоставили в аренду на льготных условиях около 263 га. На новых производствах смогут работать свыше 25,5 тыс. человек», – рассказал мэр.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Собянин отметил, что в Ново-Переделкино возводится комплекс по изготовлению мясной продукции. В Очаково-Матвеевском строится производственный пищевой комплекс для сети ресторанов. Статус масштабных инвестпроектов предоставляем с 2016 года. Сейчас одобрены и реализуются свыше 90 промышленных МаИП. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Мэр добавил, что часть заводов уже построена, ведется выпуск продукции. Например, в феврале этого года в Гольяново открыли производство высокоскоростных лифтов, где ежегодно смогут выпускать до 1 тыс. изделий.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:06:18 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433713</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Устройство фундамента идет на стройплощадке детского сада на 240 мест в Щелково</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433691</link>
         <description>21.11.2024 05:41. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Подрядчик занимается устройством фундамента будущего детского сада на 240 мест в микрорайоне «Щелково-7» в Щелково, сообщила пресс-служба министерства строительного комплекса Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Строительство детского сада проходит по госпрограмме Московской области за счет бюджета. В настоящее время на объекте работают 16 человек, одна единица техники. Строители проводят работы по устройству фундамента, армированию фундаментной плиты», – говорится в сообщении. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Площадь здания составит 3,4 тыс. кв. м. В детском саду разместятся 12 групп, в том числе две ясельные. В здании создадут колясочную, помещения охраны, медблок, пищеблок, групповые ячейки, кабинеты логопеда и психолога, залы для музыкальных и физкультурных занятий, административные и вспомогательные помещения. На прилегающей территории выполнят комплексное благоустройство, установят игровые и физкультурные площадки, уличное освещение, а также проведут озеленение. Завершить строительство объекта планируют в 2025 году.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:41:34 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433691</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Эксперт: Сумма сделок на рынке элитного жилья в Москве в 2024 году превысит рекордные 200 млрд руб.</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3433633</link>
         <description>20.11.2024 18:41. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Суммарная стоимость сделок на первичном рынке элитной жилой недвижимости в Москве в 2024 году станет рекордной за всю историю рынка и превысит 200 млрд руб. Об этом журналистам сообщил партнер, региональный директор департамента городской недвижимости NF Group Андрей Соловьев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В этом году будет рекордная выручка по покупке. По выводу (на рынок – прим. Агентства «Москва») – 13 новых объектов, две новых очереди, для Москвы это не такие великие цифры, но в объемах – это крупные очереди. Девелоперы идут в сегмент премиум, делают большие корпуса, строят крупные проекты и выводят достаточно много квартир. Мы продолжаем видеть и фиксировать увеличение среднего бюджета сделки. По отношению 2022 год – 2023 год это плюс 11%, 2023 год – 2024 год – плюс 10%. &amp;lt;...&amp;gt; Стоимость недвижимости будет расти, в элитном сегменте точно, давление будет оказывать и стоимость денег, и повышение себестоимости, а динамика суммарной стоимости сделок превысит 200 млрд руб. в этом году – это рекорд за все время существования элитного рынка недвижимости» – сказал Соловьев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он также отметил, что годовой рост объема продаж на первичном рынке элитной недвижимости превысил 30%, а общее количество сделок по итогам года по прогнозам превысит 1,8 тыс.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 18:41:24 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3433633</guid>
      </item>
        	
   </channel>
</rss>
