<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
   <channel>
      <title>Агентство городских новостей «Москва»</title>
	  <description>Агентство городских новостей «Москва»</description>
      <link>https://www.mskagency.ru/</link>
      <language>ru-ru</language>
      <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
	  <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:12:49 +0300</pubDate>
	  <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 14:12:49 +0300</lastBuildDate>
      <item>
         <title>Началось строительство школы на 1,1 тыс. мест в районе Очаково-Матвеевское</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438381</link>
         <description>09.12.2024 14:12. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Очаково-Матвеевское началось строительство школы на 1,1 тыс. мест по адресу: проезд Стройкомбината, вл. 1. Об этом сообщила пресс-служба столичного комплекса градостроительной политики и строительства со ссылкой на заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Площадь школы на 1,1 тыс. мест составит более 22,5 тыс. кв. м. Город заключил с девелопером договор участия в развитии социальной, транспортной, инженерной инфраструктуры и благоустройства Москвы. Срок завершения строительства намечен на IV квартал 2026 года. После этого здание будет передано в столичную систему образования», – приводятся в материале слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что в настоящее время выполняются монолитные работы. В здании запроектированы универсальные и специализированные учебные кабинеты. Также здесь появятся медиатека и залы для проведения мероприятий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Согласно проекту, в учреждении предусмотрят 44 кабинета для основной и старшей школы. На территории возле здания разместят несколько спортивно-игровых зон для бега, тренажеры, площадки для настольного тенниса, различных игр и других занятий. Кроме того, здесь проведут благоустройство и озеленение, оборудуют участки для организации школьных собраний с трибуной-амфитеатром и для активного отдыха, места для хранения самокатов и велосипедов», – цитируются в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя департамента градостроительной политики столицы Владислава Овчинского. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе отметили, что школа строится в рамках возведения жилого комплекса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Комитет государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) контролирует возведение образовательного учреждения. Разрешение на строительство на земельном участке площадью 2,5 га было выдано в конце октября текущего года, после чего застройщик направил в комитет извещение о начале строительно-монтажных работ. Соответствие выполненного объема работ и применяемых материалов требованиям проектной документации будут оценивать инспекторы комитета на всех этапах производственного цикла», – уточнил председатель Мосгосстройнадзора Антон Слободчиков, чьи слова приводит пресс-служба.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин рассказал о строительстве социальных объектов на западе столицы.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:12:49 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438381</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Детский сад на 275 мест ввели в эксплуатацию в районе Богородское</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438371</link>
         <description>09.12.2024 12:49. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Богородское ввели в эксплуатацию детский сад на 275 мест, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Детский сад на 275 мест построен за счет внебюджетных источников за три года. Общая площадь трехэтажного здания составила 4,3 тыс. кв. м. Для детей здесь предусмотрены многофункциональные музыкальный и физкультурный залы. По результатам итоговой проверки застройщику было выдано заключение о соответствии объекта утвержденной проектной документации, а затем – разрешение на его ввод в эксплуатацию. Сейчас ведется процесс передачи дошкольного учреждения городу», – приводятся в материале слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, объекту присвоен почтовый адрес: Тюменский проезд, д. 3а.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам председателя Мосгосстройнадзора, в дошкольном учреждении разместятся 11 групповых ячеек, в каждой из них предусмотрены раздевалка, игровая, спальня и буфет. В учреждении и рядом с ним создана безбарьерная среда для маломобильных граждан.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прилегающей территории обустроены пространства для прогулок с навесами от солнца и осадков, спортивные и игровые площадки с комбинированным покрытием из резиновой крошки, разбиты газоны и цветники, высажены деревья и кустарники. Вблизи учреждения оборудованы проезды, тротуары и пешеходные дорожки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель Мосгосстройнадзора напомнил, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству объектов образования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Строительство детского сада находилось под надзором комитета на всех этапах, всего инспекторы провели 12 проверок. В контрольно-надзорных мероприятиях участвовали специалисты подведомственного центра экспертиз, они выполняли необходимые лабораторно-инструментальные исследования для оценки качества работ и соответствия примененных материалов требованиям проектной документации», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Детский сад расположился на земельном участке площадью 0,7 га и вошел в состав жилого комплекса, в котором уже построено и заселено 11 корпусов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее Собянин отмечал, что инвесторы также активно развивают социальную инфраструктуру в новых кварталах. За последние пять лет за счет частных средств построено и передано городу 56 новых зданий.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 12:49:18 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438371</guid>
      </item>
      <item>
         <title>«Закрученные» офисные башни появятся в Хорошевском районе</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438309</link>
         <description>09.12.2024 11:19. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Хорошевском районе появится бизнес-центр площадью 143,2 тыс. кв. м, который будет состоять из трех башен, визуально закрученных по спирали. Об этом сообщила пресс-служба комитета по архитектуре и градостроительству Москвы (Москомархитектура).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Динамичный силуэт бизнес-центру придадут плавный поворот корпусов вокруг центральной оси и разная высота зданий. В оформлении фасадов будут использовать моллированное стекло и металл. Это добавит зданиям легкость и современность. Помимо трех офисных блоков, проектом предусмотрено строительство одноэтажного сегмента, в котором сделают заезд в паркинг и разместят коммерческие площади», – приводятся в материале слова главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комплекс появится по адресу: Ходынский бульвар, земельный участок 4/1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Остекление комплекса будет с солнцезащитными свойствами, что поможет поддерживать комфортный микроклимат в офисных помещениях. В бизнес-центре также сделают скрытые створки для проветривания.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В каждой из башен предусмотрены просторные и функциональные двусветные лобби. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все корпуса объединит подземный паркинг на 659 машиномест, оборудованный станциями для зарядки электромобилей и автомойкой.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:19:58 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438309</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Еще один прогулочный маршрут обустроят на Лужнецкой набережной в Хамовниках</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438281</link>
         <description>09.12.2024 10:15. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Хамовниках появится еще один прогулочный маршрут на Лужнецкой набережной – ее благоустроят в рамках строительства многофункционального комплекса. Об этом сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На данный момент на этой территории одновременно ведется строительство жилых и офисных зданий. В рамках реализации проекта возникнет новый прогулочный маршрут для горожан. С учетом благоустроенных пешеходных зон его общая протяженность составит более 3 км», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, работы ведутся по адресу: Лужнецкая набережная, вл. 2/4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель Мосгосстройнадзора уточнил, что проект предполагает благоустройство пешеходного бульвара вдоль торговой галереи с кафе и ресторанами, а также создание зеленых зон для отдыха.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как напомнили в пресс-службе, многофункциональный комплекс реализуется на Лужнецкой набережной с ноября 2022 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Четыре жилых корпуса уже преодолели нулевую отметку: в двух из них производится армирование вертикальных конструкций и плит перекрытия восьмого этажа, еще в одном корпусе ведутся работы на уровне первого этажа. В зоне офисов завершается монтаж второго яруса распорной системы. Строительная готовность монолитных конструкций составляет 35%», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Суммарно в комплексе возведут 12 жилых корпусов на 1 тыс. 106 квартир, два офисных здания и объекты торгово-досуговой инфраструктуры общей площадью 324,2 тыс. кв. м. Завершить проект планируется в 2028 году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В составе проекта появятся озелененные городская площадь и набережная, а также внутренний двор с ландшафтным парком. Визитной карточкой проекта станет городская площадь. Дизайн будет включать разноуровневое озеленение из крупномерных деревьев, кустарников и злаковых трав, подобранных с учетом смены сезонов. Благодаря функциональному благоустройству данный отрезок набережной будет интегрирован в популярные прогулочные маршруты – вблизи кластера «Лужники», парка Горького, сада «Эрмитаж» и Нескучного сада», – цитирует пресс-служба главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:15:46 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438281</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Промышленный объект на юго-востоке Москвы смогут построить предприниматели</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438261</link>
         <description>09.12.2024 10:05. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Предприниматели получат возможность построить новый производственный объект на юго-востоке Москвы. Об этом сообщила пресс-служба столичного департамента городского имущества.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Город выставил на открытый аукцион право на заключение соглашения о реализации масштабного инвестиционного проекта (МаИП) в районе Некрасовка. Победитель торгов сможет арендовать земельный участок площадью 0,67 га для строительства промышленного объекта. Площадь производства составит почти 5,4 тыс. кв. м», – сказал министр правительства Москвы, руководитель столичного департамента городского имущества Максим Гаман, чьи слова приводятся в тексте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе уточнили, что заявки на участие в аукционе принимаются до 16 декабря. Проведение торгов запланировано на 18 декабря. По их результатам определят компанию, с которой город заключит соглашение о реализации МаИП сроком на три месяца. После этого с инвестором заключат договор аренды земельного участка сроком на пять лет для строительства промышленного объекта, в рамках которого будет действовать льготная ставка – 1 руб. в год. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Москва реализует МаИП в различных отраслях промышленности. Например, на участке в Некрасовке инвестор сможет разместить производство, связанное с автомобилестроительной, легкой, нефтехимической, целлюлозно-бумажной или строительной промышленностью», – подчеркнул министр правительства Москвы, руководитель департамента инвестиционной и промышленной политики Анатолий Гарбузов, его цитирует пресс-служба.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:05:04 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438261</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Мосгосстройнадзор одобрил возведение банного комплекса в Очаково-Матвеевском</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438273</link>
         <description>09.12.2024 09:47. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Комитет государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) оформил разрешение на строительство пятиэтажного банного комплекса в районе Очаково-Матвеевское. Об этом сообщила пресс-служба комитета.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Банный комплекс с бассейнами, саунами, кафе и ресторанным двориком построят на западе столицы. Общая площадь объекта составит 10 тыс. кв. м. На подземном уровне будут размещены технические помещения и парковка на 38 машиномест. Комитет выдал разрешение на строительство, теперь застройщик может приступать к строительно-монтажным работам на выделенном земельном участке», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, здание возведут по адресу: ул. Нежинская, вл. 13, корп. 2 и корп. 3. Бассейны предусмотрены на третьем и пятом этажах здания. Основной объем площадей будет отведен для парных, бань, саун и хаммамов. Помимо этого в комплексе разместят гардероб, раздевалки, комнаты врачей и спасателей, массажные кабинеты, душевые и библиотеку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Здание построят по монолитной железобетонной технологии. Первые три этажа снаружи выполнят из кирпича, выше – облицуют фасадной штукатуркой. Внутри смонтируют шесть лифтов грузоподъемностью 600 кг и 1 тонна 50 кг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прилегающей территории запланировано проведение благоустройства. Будут проложены пешеходные дорожки и тротуары, возле здания обустроят зону загрузки для предприятий общественного питаний. Также специалисты высадят газон и расставят скамейки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«По поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству и безопасности инфраструктурных объектов. Строительство здания на ул. Нежинская будет проходить под контролем Мосгосстройнадзора. В соответствии с документацией, достроить банный комплекс планируется в 2026 году. После того как застройщик оповестит нас о начале работ на площадке, будет составлена программа выездных проверок», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:47:31 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438273</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Выдано разрешение на строительство дома на 748 квартир в районе Коммунарка</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438259</link>
         <description>09.12.2024 09:12. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Комитет государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) оформил разрешение на строительство шестисекционного дома на 748 квартир в составе жилого комплекса в районе Коммунарка в ТиНАО. Об этом сообщила пресс-служба ведомства. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Дом общей площадью 53,3 тыс. кв. м рассчитан на 748 квартир. Высота зданий составит от трех до 18 этажей. В подземном паркинге разместят 143 машиноместа, а первый этаж будет полностью нежилым – здесь откроются объекты торговой и сервисной инфраструктуры. Необходимая разрешительная документация уже оформлена, и застройщик может приступать к работам на площадке», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стройплощадка будет расположена по адресу: ул. Саларьевская, земельный участок 17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам руководителя Мосгосстройнадзора, в здании предусмотрено шесть секций, в каждой – появится по одному сквозному подъезду с колясочными и зонами ожидания. Всего в доме смонтируют восемь лифтов грузоподъемностью 1 тонна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Фасады будут отличаться разнообразием текстур и оттенков. На здании каскадом будут расположены террасы, в самой высокой третьей секции появятся квартиры с трапециевидными балконами и окнами в пол. В числе других акцентных деталей дома – окна разной высоты, в том числе панорамные, а также выразительные панели оттенка латуни на фасадах», – цитирует пресс-служба главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как подчеркнули в пресс-службе, по поручению мэра Москвы в городе особое внимание уделяется качеству строительства жилья.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«После получения от застройщика извещения о начале строительно-монтажных работ инспекторы комитета составят программу проверок. Контрольно-надзорные мероприятия будут проходить на каждом этапе возведения корпусов на ул. Саларьевская», – уточнил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В рамках проекта появится двор-парк с площадками для игр, местами для занятий спортом и отдыха. Здесь высадят деревья, кустарники и многолетние травы, разместят скамейки и беседки, где будут вмонтированы USB и Type-C разъемы для зарядки гаджетов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:12:17 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438259</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Новостройку по реновации ввели в эксплуатацию в Коптево</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438253</link>
         <description>09.12.2024 08:52. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В районе Коптево ввели в эксплуатацию новостройку площадью 6,8 тыс. кв. м по программе реновации, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Жилая площадь дома составила 6,8 тыс. кв. м. Первый этаж нежилой, в нем размещена одна входная группа и помещения для коммерческой инфраструктуры. Объект построен на земельном участке 0,5 га», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, односекционному дому присвоен почтовый адрес: проезд Черепановых, д. 54А.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам председателя Мосгосстройнадзора, квартиры в новостройке – с широкими коридорами и прихожими, большими кухнями и санузлами. Готовая улучшенная отделка в доступных для переселения горожан помещениях полностью соответствует стандартам программы реновации, утвержденным постановлением правительства Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фасады сделаны из навесных трехслойных стеновых панелей, облицованных клинкерной плиткой. В здании смонтировано два лифта грузоподъемностью 400 кг и 1 тонна. Возле дома установлены игровая и спортивная площадки. В рамках благоустройства выполнено комплексное озеленение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель Мосгосстройнадзора напомнил, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в столице особое внимание уделяется качеству работ на жилых объектах по программе реновации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Наши инспекторы проводили комплексные проверки в течение всего строительного цикла. За это время состоялось 13 контрольно-надзорных мероприятий. Специалисты оценивали качество строительных работ, отделки, монтажа инженерных систем и выполненного благоустройства прилегающей территории. По результатам итоговой проверки оформлено заключение о соответствии объекта утвержденной проектной документации, а затем выдано разрешение на его ввод в эксплуатацию», – подчеркнул Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К выездным мероприятиям также привлекали специалистов подведомственного Центра экспертиз (ГБУ «ЦЭИИС») для выполнения комплекса лабораторно-инструментальных исследований стройматериалов и возводимых конструкций.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:52:58 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438253</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Детский сад на 175 мест появится в Южном Бутово</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438239</link>
         <description>09.12.2024 07:26. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Согласован проект строительства детского сада в составе жилой застройки на территории бывшей промзоны Бутово. Об этом сообщается на официальном сайте мэра столицы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Согласованный проект предполагает строительство здания переменной этажности – от одного до трех этажей с подземной частью, предназначенной для размещения инженерно-технических помещений», – приводятся в материале слова председателя комитета Москвы по ценовой политике в строительстве и государственной экспертизе проектов Ивана Щербакова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как указано, проект реализуется в рамках программы стимулирования создания мест приложения труда (МПТ).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Соглашение о строительстве детского сада площадью около 4 тыс. кв. м город заключил в 2022 году. Реализация проекта позволит создать более 50 новых рабочих мест в Южном Бутово и обеспечит жителей нового квартала современной социальной инфраструктурой», – цитирует пресс-служба министра Правительства Москвы, руководителя департамента инвестиционной и промышленной политики Анатолия Гарбузова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что детский сад смогут одновременно ходить 175 детей из семи групп разного возраста. За каждой из них закрепят отдельную групповую ячейку с игровой и спальной зонами, раздевалкой, буфетом и санузлом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, на первом этаже будут вестибюль, комната охраны с диспетчерским пультом, две групповые ячейки, а также музыкальный зал, кабинет для развивающих занятий, медицинский блок и пищеблок полного технологического цикла. На втором этаже планируют оборудовать две групповые ячейки, физкультурный зал для активных игр и занятий с детьми, кабинеты психолога и класс для развивающих занятий. На третьем этаже расположатся три групповые ячейки, а также офис администрации и подсобные помещения.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:26:02 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438239</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Собянин: Еще 14 обновленных поликлиник открылись в Москве после реконструкции</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438235</link>
         <description>09.12.2024 07:15. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Еще 14 обновленных поликлиник открылись в столице после реконструкции. Об этом в своем официальном Telegram-канале сообщил мэр Москвы Сергей Собянин.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«После обновления открыли еще 14 детских и взрослых поликлиник», – написал он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, были открыты следующие поликлиники: – КДЦ №4, филиал №4; – ГП №8, филиал №3; – ГП №134, филиал №2; – ГП №166, филиалы №1 и №2; – ГП №195, филиал №3; – ГП №212, филиал №197; – ДГП №28; – ДГП №32, филиал №1; – ДГП №105, филиал №3; – ДГП №118, филиал №3; – ДГП №131; – ДГП №143, головное здание и филиал №2.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;«Таким образом, мы на 40% выполнили второй этап программы реконструкции амбулаторного фонда. Всего по новому московскому стандарту реконструированы уже 257 зданий поликлиник. Оставшиеся планируем закончить до конца 2025 года», – отметил мэр.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Он подчеркнул, что комфортнее станут и территории около поликлиник – всего в ходе второго этапа благоустроят свыше 65 га. «Все пространства будут оформлены в одном стиле. Установят фонари, навигацию, высадят деревья и кустарники. Там, где позволяет площадь, сделают игровые площадки и зоны для отдыха», – добавил Собянин.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:15:09 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438235</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Мособлархитектура проведет вебинар по вопросам получения госуслуг в градостроительной сфере 11 декабря</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438101</link>
         <description>09.12.2024 02:20. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Мособлархитектура проведет вебинар по вопросам получения государственных услуг в градостроительной сфере 11 декабря. Об этом сообщила пресс-служба Комитета по архитектуре и градостроительству Подмосковья.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«11 декабря 2024 года в 10:00 Комитет по архитектуре и градостроительству Московской области проведет онлайн вебинар по вопросам получения государственных услуг в электронном виде через портал государственных услуг Московской области», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как указано, в рамках вебинара будут рассматриваться вопросы, возникающие при оформлении заявления в электронном виде по следующим государственным услугам: – обеспечение подготовки и выдачи свидетельства о согласовании архитектурно-градостроительного облика; – внесения изменений в генеральный план и правила землепользования и застройки; – получение разрешения на отклонение от предельных параметров разрешенного строительства и получение разрешения на условно разрешенный вид использования земельного участка или объекта капитального строительства; – подготовка градостроительных планов земельных участков, а также по вопросам, связанным с подготовкой документации по планировке территории объектов местного значения на территории Московской области; – размещение объектов в зонах планируемых транспортных инфраструктур.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 02:20:09 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438101</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 150 нежилых помещений используют на первых этажах возведенных по реновации домов на севере Москвы</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438181</link>
         <description>08.12.2024 23:25. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В новостройках, возведенных по программе реновации на севере столицы, используют более 150 нежилых помещений, расположенных на первых этажах зданий. Об этом сообщила пресс-служба департамента градостроительной политики Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; «По программе реновации в Северном административном округе под заселение передали 40 новостроек. В них переселяются или уже переехали 7 тыс. семей. На первых нежилых этажах новостроек открыли 156 коммерческих и административных предприятий. В частности, 40 помещений заняли предприятия по оказанию бытовых услуг, 39 – магазины и объекты торговли, 28 – пункты выдачи заказов», – цитирует пресс-служба министра правительства Москвы, руководителя департамента градостроительной политики Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что в новостройках по программе реновации первые этажи проектируют нежилыми. Всего на первых этажах жилых комплексов предусмотрено около 8 тыс. нежилых помещений, в которых будет создано более 200 тыс. рабочих мест.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 23:25:59 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438181</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Собянин: Более 3,4 млн кв. м недвижимости появится на месте двух промзон в Очаково-Матвеевском</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438155</link>
         <description>08.12.2024 12:42. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Очаково-Матвеевском на месте двух промзон появятся жилые дома, социальные и производственные объекты. Об этом в своем официальном Telegram-канале сообщил мэр Москвы Сергей Собянин.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;«На территории промзоны «Северное Очаково» будут построены: жилой квартал; образовательная организация для 1 тыс. 950 ребят; детский сад на 300 малышей; многофункциональный комплекс с медицинским центром; научно-производственные и общественные объекты и другое. Сделаем парк с детскими и спортивными площадками, амфитеатром, зонами отдыха и прудом», – написал Сергей Собянин.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Он отметил, что на территории промзоны «Южное Очаково» уже готов детский сад, строится еще один, а также две школы. Здесь также возведут три жилых комплекса, три детских сада, два корпуса школы. В распоряжении жителей района развитая транспортная инфраструктура: несколько станций метро и четвертого маршрута Московских центральных диаметров, Северо-Западная хорда с проспектом Генерала Дорохова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мэр подчеркнул, что всего на территории двух промзон появится более 3,4 млн кв. м недвижимости.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:42:45 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438155</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 500 детских площадок оборудовали около возведенных по программе реновации новостроек</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438151</link>
         <description>08.12.2024 12:14. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;С начала реализации программы реновации рядом с новостройками оборудовали 521 детскую площадку, они появились во всех административных округах столицы. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С начала реализации программы реновации в новые квартиры переехали более 63 тыс. семей. Для них и жителей соседних домов город оборудовал 521 детскую площадку. Там устанавливают качественное и надежное оборудование. Всего по программе реновации благоустроят около 2 тыс. га придомовой территории», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На детских площадках обустроены как отдельные игровые зоны для разных возрастных групп, так и комплексные пространства с зонированием по интересам. Здесь есть песочницы, горки, карусели, качели и другое оборудование. Все конструкции соответствуют санитарно-гигиеническим нормам, они выполнены из качественных материалов и имеют гладкое покрытие без острых углов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Благодаря обустройству площадок дети могут проводить время на свежем воздухе и играть в безопасных условиях. Так, с начала реализации программы больше всего площадок – 89 – появилось на востоке столицы. Еще 69 детских площадок обустроили в Юго-Восточном административном округе и 65 – в Юго-Западном», – подчеркнул министр правительства Москвы, руководитель столичного департамента градостроительной политики Владислав Овчинский.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:14:04 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438151</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Завод по выпуску высокотехнологичной продукции построят в Новокосино</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438053</link>
         <description>08.12.2024 12:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Город выставил на торги земельный участок в районе Новокосино для строительства нового предприятия. Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщила пресс-служба департамента инвестиционной и промышленной политики Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«По поручению Сергея Собянина город предлагает столичным промышленникам широкий перечень мер поддержки. Под локализацию высокотехнологичных производств в рамках масштабных инвестиционных проектов предоставляем инвесторам землю по льготной ставке 1 руб. в год. Сейчас идут торги на право заключить соглашение о реализации масштабного инвестиционного проекта (МаИП) в отношении участка площадью 0,86 га на ул. Салтыковская. Там победитель аукциона сможет разместить предприятие площадью 14 тыс. кв. м», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам транспорта и промышленности Максима Ликсутова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что потенциальный инвестор сможет создать в Новокосино производство автомобилестроительной, легкой, нефтехимической, строительной или целлюлозно-бумажной промышленности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Город с 2016 года активно развивает такой механизм, как МаИП. Сегодня на востоке столицы уже выделили свыше 10 га земли для создания семи предприятий легкой, пищевой, строительной, фармацевтической, химической и других отраслей промышленности. Благодаря поддержке города будет возведено более 88 тыс. кв. м промышленных площадей и создано около 1 тыс. новых рабочих мест», – приводятся в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя столичного департамента инвестиционной и промышленной политики Анатолия Гарбузова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Всего в столице одобрено и реализуется более 90 масштабных инвестиционных проектов. Благодаря им в разных районах города появятся промышленные предприятия и будет создано около 60 тыс. новых рабочих мест. Более половины таких проектов реализуют на льготных условиях: земельные участки для строительства предприятий город предоставляет инвесторам по льготной ставке 1 руб. в год.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:00:06 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438053</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Строительная готовность школы на 1 тыс. 100 мест в поселке Нагорное составляет 87%</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438099</link>
         <description>08.12.2024 04:58. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Строительная готовность школы на 1 тыс. 100 мест в пос. Нагорное составляет 87%. Об этом сообщила пресс-служба Главного управления государственного строительного надзора (Главгосстройнадзор) Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Инспекторы Главгосстройнадзора Московской области проверили ход строительства школы в пос. Нагорное городского округа Мытищи. В настоящее время на объекте ведутся работы по благоустройству и отделке, устройству внутренних инженерных систем и фасадов. Стройготовность составляет 87%», – говорится в материале.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отмечается, площадь трехэтажного учебного заведения составит порядка 2 тыс. кв. м. Учреждение будет рассчитано на 1 тыс. 100 учеников: 400 будут обучаться в начальной школе, 500 – в средней и 200 – в старшей. Для них оборудуют учебные кабинеты и мастерские, актовый зал, справочно-информационный центр-библиотеку, столовую, спортивный блок и медкабинет. На прилегающей территории будет выполнено комплексное благоустройство, создано спортивное ядро с игровыми и детскими площадками. «Ожидается, что школу достроят до конца года», – добавили в пресс-службе.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:58:14 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438099</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Завершилась реставрация Саввинского подворья на Тверской улице – Собянин</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438027</link>
         <description>07.12.2024 15:05. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Завершилась реставрация Саввинского подворья – «сказочного терема» на ул. Тверская. Об этом мэр Москвы Сергей Собянин сообщил в своем Telegram-канале.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;«В здании 1907 года никогда не было комплексных работ по сохранению. Чтобы вернуть его исторический облик, привлекли больше 150 специалистов. Саввинское подворье построено в неорусском стиле – с изящными башенками и окнами разных форм. Фасад украшен майоликой и изразцами. Благодаря тщательному подбору оттенков глазури воссозданные плитки не отличить от оригинала», – рассказал мэр.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Собянин отметил, что в рамках региональной программы капитального ремонта также приведены в порядок интерьеры в стиле модерн – с коваными ограждениями, необычной изогнутой лестницей, лепным декором. Реставраторы расчистили скрытые за слоями краски окна с блоками Фальконье.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Мэр добавил, что терем снова стал украшением ул. Тверская. Он интересен еще и тем, что сразу после строительства в нем работала киностудия одного из пионеров российского кинематографа Александра Ханжонкова. А в 1939 году, когда подворье было жилым домом, его на 50 м передвинули вглубь улицы – на тот момент это было технологическим чудом.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 15:05:40 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438027</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Строительство детско-взрослой поликлиники началось в Щербинке</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3438005</link>
         <description>07.12.2024 13:12. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В составе жилого комплекса в Новомосковском административном округе по адресу: ул. Любучанская, земельный участок №13 началось возведение детско-взрослой поликлиники. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Поликлиника площадью почти 10 тыс. кв. м на 560 посещений в смену будет оснащена современным медицинским оборудованием. В здании предусмотрены пять наземных этажей и подвал. Инвестор возводит объект по договору участия и после окончания строительства передаст его в столичную систему здравоохранения. Завершить работы планируется в IV квартале 2026 года», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что это будет здание «Н&quot;-образной формы. Во внутренних помещениях создадут комфортную атмосферу для посетителей и персонала. При проектировании поликлиники учтены современные требования к безопасности и доступности, включая отдельные входы для каждой группы пациентов. Помимо этого, будет создана безбарьерная среда для маломобильных людей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В поликлинике будет два отделения со своими структурными подразделениями. В детском, помимо кабинетов профильных специалистов и функциональной диагностики, предусмотрены помещения для вакцинации и профилактики, комната здорового ребенка, молочно-раздаточный пункт, зоны скорой помощи и реабилитации. В блоке для взрослого отделения обустроят кабинеты различных врачей, процедурные, аптечный пункт, буфет готового питания, дневной стационар и другие зоны обслуживания пациентов», – приводятся в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя столичного департамента градостроительной политики Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее комитет государственного строительного надзора (Мосгосстройнадзор) выдал разрешение на возведение объекта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комитет получил от застройщика извещение о начале строительно-монтажных работ, и инспекторы уже составили программу выездных проверок. Поликлиника будет возведена на земельном участке площадью 0,6 га. Территорию медицинского учреждения благоустроят и озеленят, по периметру установят ограждение. Парковка для посетителей и персонала рассчитана на 28 машиномест, из которых три – для маломобильных групп населения, добавил председатель Мосгосстройнадзора Антон Слободчиков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин рассказал о планах развития московского здравоохранения.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 13:12:05 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3438005</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Три участка в Ново-Переделкино реорганизуют по программе комплексного развития территорий</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437991</link>
         <description>07.12.2024 12:22. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Три неэффективно используемых участка в Ново-Переделкино реорганизуют по программе комплексного развития территорий (КРТ). Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В Ново-Переделкине подлежат реорганизациитри участка общей площадью 8,77 га, которые входят в один проект комплексного развития территории. Здесь предусмотрено строительство 138,5 тыс. кв. м недвижимости. Вложения в развитие площадок составят около 27,13 млрд руб., ежегодный бюджетный эффект – 654,6 млн руб. Реализация проекта даст городу свыше 1,5 тыс. рабочих мест», – приводятся в сообщении слова заместителя мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что соответствующий проект решения опубликован на официальном сайте правительства Москвы. Участки расположены в непосредственной близости от станции метро «Боровское шоссе». Рядом также находится Чоботовский лес и природный заказник «Долина реки Сетунь», где есть места для пеших прогулок и отдыха.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На территории возведут современные жилые комплексы общей площадью 92 тыс. кв. м. Инфраструктуру дополнят общественно-деловые объекты, площадь которых составит 46,5 тыс. кв. м. Так, на участках появится спортивно-развлекательный комплекс, офисы, магазины, кафе, рестораны и отделения банков. Площадки благоустроят и подведут к ним дороги», – приводятся в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя столичного департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По программе комплексного развития территорий создают многофункциональные городские кварталы, где на месте бывших промышленных зон и неэффективно используемых участков проектируют дороги, комфортное жилье и всю необходимую инфраструктуру. Сейчас в Москве на разных стадиях проработки и реализации находится 236 проектов комплексного развития территорий, общая площадь которых – более 3,1 тыс. га. Работа ведется по поручению мэра Москвы Сергея Собянина.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:22:20 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437991</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Около 2,8 тыс. участников программы реновации стали правообладателями новых квартир в ноябре</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437965</link>
         <description>07.12.2024 10:14. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Новые квартиры по программе реновации получили около 2,8 тыс. человек в ноябре. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Больше всего – почти 900 москвичей – стали правообладателями нового жилья по программе реновации в Восточном административном округе. Из них свыше 370 человек проживают в Гольяново. На втором месте находится юго-восток, где документы оформили 386 горожан, около 90% которых – жители Люблино. В Зеленограде в районе Крюково правообладателями современного жилья стали около 370 горожан», – приводятся в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя столичного департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что участники программы реновации получают от города квартиры в тех же районах, где проживали ранее. Исключение составляют ТиНАО и ЗелАО. В них переселение ведут в пределах округа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В ноябре этого года стартовало переселение жителей в две новостройки по программе реновации. Одна находится на ул. Заводская в Крюково, там для москвичей оборудовали 477 квартир. Вторая – на ул. Стартовая в районе Лосиноостровский, в здании предусмотрена 141 квартира. На придомовой территории провели комплексное благоустройство: высадили деревья и кустарники, разбили газон и цветники, а также оборудовали детские и спортивные площадки для досуга горожан», – приводятся в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя столичного департамента градостроительной политики Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что новые жилые комплексы, возводимые в рамках программы реновации, обеспечат необходимой инфраструктурой: детскими садами, школами и социально-культурными учреждениями.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:14:08 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437965</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Два дома по программе реновации построили в районе Соколиная Гора</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437947</link>
         <description>07.12.2024 09:07. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Две новостройки для переселения по программе реновации возвели в районе Соколиная Гора, их общая площадь – почти 40 тыс. кв. м. Об этом сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Новостройки рассчитаны на 374 квартиры общей площадью почти 21,5 тыс. кв. м. Четыре из них оборудовали для маломобильных граждан. В подъездах обустроили помещения для консьержа и колясочные. На первых этажах на начальном этапе переселения появятся центры информирования, затем там откроют магазины, кафе, пункты выдачи заказов и другие объекты социально-бытовой инфраструктуры. В пешей доступности от новостроек находится станция Соколиная Гора Московского центрального кольца, поликлиники и больницы, школы и детские сады», – приводятся в сообщении слова министра правительства Москвы, руководителя столичного департамента градостроительной политики Владислава Овчинского.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что новые дома находятся по адресам: 3-я ул. Соколиной Горы, д. 9 и ул. Вольная, д. 28, корп. 5. На фасадах домов установили корзины для кондиционеров. Входные группы оформили витражным остеклением. Во дворах обустроили детские площадки с резиновым покрытием, спортивные площадки и зоны отдыха. Уже выполнено комплексное озеленение и смонтировано наружное освещение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, на ул. Вольная возвели односекционный дом. Для удобства жителей там предусмотрена подземная автостоянка на 69 машиномест и четыре лифта: два грузоподъемностью по 400 кг и еще по одному грузоподъемностью 1 тыс. и 630 кг. При внешней отделке здания применили систему вентилируемого фасада с использованием фиброцементных и стальных оцинкованных панелей. Возле дома обустроили пешеходную дорожку от ул. Вольная в сторону 10-й ул. Соколиной Горы. Она станет доступна после демонтажа временных ограждений, когда новостройку передадут под заселение. Жилой комплекс на ул. 3-й Соколиной Горы возведен по монолитной технологии и состоит из двух корпусов с подземным паркингом на 37 машиномест. Фасад здания выполнен из навесных трехслойных стеновых панелей, облицованных керамическим кирпичом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Весь строительный цикл домов по реновации проходил под надзором нашего ведомства. За этот период суммарно состоялось более 20 контрольно-надзорных мероприятий – инспекторы проверяли качество строительных работ, отделки, монтажа инженерных систем и выполненного благоустройства. По результатам итоговых проверок Комитет оформил заключения о соответствии возведенных объектов проектной документации», – приводятся в сообщении слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что все новые жилые комплексы, возводимые в рамках программы реновации, обеспечат необходимой инфраструктурой: детскими садами, школами и социально-культурными учреждениями.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:07:48 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437947</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Незаконную реконструкцию здания предотвратили в Кунцево</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437683</link>
         <description>06.12.2024 22:56. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Возведение самовольной пристройки к нежилому зданию пресечено на западе столицы. Об этом сообщила пресс-служба Государственной инспекции по контролю за использованием объектов недвижимости Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В Западном административном округе, на ул. Партизанская, вл. 34, располагается двухэтажное здание гаражного комплекса. В ходе проведения контрольных мероприятий инспекторы обнаружили, что к одному из его помещений на первом этаже возводится пристройка площадью 28 кв. м», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отметил начальник Госинспекции по недвижимости Иван Бобров, чьи слова приводятся в тексте, специалисты ведомства установили, что собственник помещения приступил к реконструкции здания без оформления разрешительной документации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Кроме того, земельный участок по указанному адресу не предоставлялся для целей строительства. Соответственно, данные работы велись незаконно», – подчеркнул Бобров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После проведения разъяснительной беседы с собственником помещения он в добровольном порядке остановил строительные работы и демонтировал возводимую пристройку.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 22:56:06 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437683</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Больше 400 москвичей заключили договоры на квартиры в новостройке в Крюково по реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437757</link>
         <description>06.12.2024 22:25. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Более 400 москвичей в рамках программы реновации заключили договоры на квартиры в новом жилом комплексе в районе Крюково на ул. Заводская. Об этом сообщила пресс-служба департамента городского имущества Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Переселение москвичей в новостройку по адресу: ул. Заводская, д. 14, корп. 1 и 2 из четырех старых соседних домов проходит поэтапно. С 30 октября по 12 ноября предложения равнозначных квартир в современном ЖК получили около 900 человек. Из них более 820 уже определились с выбором жилья для переезда, а свыше 400 заключили соответствующие договоры», – приводятся в сообщении слова руководителя департамента городского имущества Максима Гамана. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что первыми новые квартиры осмотрели 280 москвичей из д. 4 и 6 на ул. Заводская. В течение месяца с выбором жилья определились около 270 человек, более 170 уже заключили договоры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К переселению также приступили почти 580 жителей двух старых домов по адресам: ул. Заводская, д. 2 и ул. 1 Мая, д. 4. С выбором определились около 560 из них, больше 230 подписали договоры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что жилой комплекс рассчитан на 477 квартир, шесть из которых предназначены для маломобильных горожан. На первых этажах откроют объекты социально-бытовой инфраструктуры, в том числе магазины, кафе, пункты выдачи заказов. В шаговой доступности от ЖК находятся московский городской вокзал «Зеленоград – Крюково», а также школы и детские сады.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 22:25:03 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437757</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 500 тыс. кв. м жилья построят в Москве на новых стартовых площадках по реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437739</link>
         <description>06.12.2024 16:07. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Около 523 тыс. кв. м жилья появится по программе реновации на 22 новых стартовых площадках в семи административных округах столицы. Об этом сообщила пресс-служба градостроительного комплекса Москвы со ссылкой на заместителя мэра столицы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Новые стартовые площадки находятся в 19 районах семи административных округов столицы. Больше всего их на северо-востоке – шесть. Здесь построят дома площадью свыше 84 тыс. кв. м. По четыре площадки находится на юге и юго-востоке столицы – там появится жилье общей площадью почти 120 тыс. кв. м. В Северном административном округе новые дома построят на трех территориях, градостроительный потенциал которых будет достигать свыше 270 тыс. кв. м», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что в общей сложности число стартовых площадок по программе реновации в столице достигло 653. Так, там планируют построить почти 10,8 млн кв. м жилья. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента градостроительной политики Владислав Овчинский, которого цитирует пресс-служба, всего в новые квартиры планируют переселить ориентировочно 19,1 тыс. москвичей. «Так, в Северном административном округе в жилые комплексы переедут более 9 тыс. человек, на северо-востоке – около 3 тыс. горожан, а в ЮАО и ЮВАО – примерно по 2 тыс. жителей», – пояснил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве добавили, что территорию возле новостроек благоустроят: высадят деревья и кустарники, уложат газон и разобьют цветники, оборудуют детские и спортивные площадки со всесезонным инвентарем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что все новые дома, возводимые в рамках программы реновации, обеспечат необходимой инфраструктурой: детскими садами, школами и социально-культурными учреждениями.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации утвердили в августе 2017 года. Она касается около миллиона москвичей и предусматривает расселение 5 тыс. 176 домов. Только за 2023 год в столице передано под заселение 59 новостроек и обеспечено переселение свыше 47 тыс. человек. Ранее мэр столицы Сергей Собянин поручил увеличить темпы реализации программы реновации в два раза.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:07:05 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437739</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Почти 30 земельных участков выделили в ТиНАО для строительства частных домов</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437833</link>
         <description>06.12.2024 16:01. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В ТиНАО можно будет построить новые частные дома на 29 земельных участках. Об этом сообщила пресс-служба председателя комитета по архитектуре и градостроительству Москвы (Москомархитектура) Юлианы Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Москомархитектура внесла изменения в правила землепользования и застройки для участков общей площадью 3,1 га в дер. Кузнецово. Размер каждого из них варьируется от 0,04 до 0,18 га. На этих территориях можно будет построить частные дома с хозяйственными блоками и гаражами», – приводятся в сообщении слова Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее заместитель мэра Москвы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимир Ефимов рассказал, что Москомархитектура с января по октябрь выпустила около 4 тыс. градостроительных планов земельных участков для возведения частных жилых домов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:01:45 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437833</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Здание пожарного отряда на шесть машиномест достроят в Коммунарке в январе – марте</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437735</link>
         <description>06.12.2024 14:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В начале 2025 года в дер. Картмазово на территории столичного района Коммунарка в ТиНАО планируется завершить строительство здания пожарного отряда на шесть машиномест. Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщила пресс-служба столичного комплекса градостроительной политики и строительства со ссылкой на заместителя мэра столицы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Здание пожарного отряда на шесть машиномест возводят в рамках программы «Безопасный город», которая входит в столичную адресную инвестиционную программу. Общая площадь объекта составит 4,2 тыс. кв. м. Полностью выполнены устройство монолитных конструкций основного здания, учебно-тренировочной башни, кладка наружных стен, а также завершены фасадные работы. Готовность объекта – более 90%. Достроить его планируется в I квартале 2025 года», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, в настоящее время на объекте осуществляются внутренняя чистовая отделка и монтаж внутренних инженерных систем. Специалисты приступили к пусконаладочным работам, а также возвели здание газовой котельной и склад материалов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Объект оснастят учебно-тренировочной башней со скалодромом, спортивной площадкой, учебными пожарными гидрантами. Здание пожарного отряда будет рассчитано на размещение 144 человек личного состава. Здесь появятся помещения для специальной техники, ее обслуживания и мойки, пункт связи, комнаты отдыха и приема пищи, учебные классы, тренажерный зал, конференц-зал, кабинет фельдшера с процедурной», – цитирует пресс-служба руководителя столичного департамента развития новых территорий Владимира Жидкина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что до окончания теплого сезона рабочие заранее выполнили благоустройство прилегающей территории – высадили зеленые насаждения, оборудовали газоны и установили малые архитектурные формы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Строительство здания пожарного отряда на всех этапах контролирует комитет государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор). С начала работ на площадке было проведено 10 выездных проверок, в ходе которых оценивалось качество применяемых материалов на соответствие требованиям проектной документации», – также приводятся в сообщении слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что в настоящее время в московском гарнизоне трудятся порядка 18 тыс. высококвалифицированных специалистов – пожарные, спасатели, водолазы, диспетчеры службы 112, водители и многие другие.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:00:07 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437735</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Офисно-деловой центр на 5-й Магистральной улице будет состоять из «кубов»</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437717</link>
         <description>06.12.2024 10:47. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Комитет по архитектуре и градостроительству Москвы (Москомархитектура) утвердил архитектурно-градостроительное решение офисно-делового центра на ул. 5-я Магистральная. Об этом сообщила пресс-служба комитета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Здание площадью 18,7 тыс. кв. м планируют возвести по адресу: ул. 5-я Магистральная, вл. 4. Москомархитектура выдала свидетельство об утверждении архитектурно-градостроительного решения на данный проект», – говорится в материале. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что офисно-деловой центр высотой в 11 этажей будет оформлен 23 «кубами». &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Визуальный облик и объемно-пространственные решения комплекса являются архитектурной интерпретацией процесса накопления информации и блоков данных. Физически эти процессы выражены выступающими объемами кубической формы, которые и формируют основной объем здания», – приводятся в материале слова главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он уточнил, что каждый объемный блок представляет собой консольно нависающий куб с габаритами до 16,5 м, закрытый солнцезащитными алюминиевыми ламелями. Ламели запроектированы в трех направлениях – вертикальном, горизонтальном, диагональном.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За счет ступенчатой формы делового центра также будут сделаны эксплуатируемые террасы на пятом и девятом этажах, на которые можно попасть напрямую из офисов. А в самом центре комплекса разместится общественное пространство, накрытое светопрозрачным куполом.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:47:34 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437717</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Два детских сада на 550 воспитанников достроят в ТиНАО в 2025 году</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437711</link>
         <description>06.12.2024 10:36. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В 2025 году в Троицком и Новомосковском административных округах (ТиНАО) достроят два детских сада, суммарно рассчитанных на 550 воспитанников. Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заместителя мэра столицы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;«Детский сад на 300 мест, который возводят в Любучанском пер., готов уже более чем на 80%. Сейчас в трехэтажном здании ведется монтаж внутренних инженерных систем, чистовая отделка помещений, а рядом проходят работы по благоустройству, в том числе установка малых архитектурных форм. Второй детский сад для 250 воспитанников находится на ул. Алхимовская, напротив д. 1. Его строительная готовность составляет свыше 70%. После завершения всех работ инвестор передаст объекты в городскую систему образования», – приводятся в материале слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, на каждом этаже здания детского сада в Любучанском пер. расположится по четыре групповых ячейки. Специалисты спроектировали пищеблок полного технологического цикла, медкабинет, физкультурный и музыкальный залы, а также кабинеты для развивающих и индивидуальных занятий. На прилегающей территории появятся прогулочные площадки с теневыми навесами и две физкультурные площадки с уличным оборудованием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В детском саду ул. Алхимовская ведется устройство инженерных систем, осуществляется монтаж слаботочных систем и системы электроснабжения. На 95% завершен монтаж окон. Проводятся работы по устройству кровли, чистовой отделке помещений и благоустройству территории, на детских площадках устанавливают малые архитектурные формы. На территории детского сада создадут прогулочные площадки, две спортивные площадки и общие игровые зоны. На первом и втором этажах запроектированы шесть групповых ячеек, еще четыре расположатся на третьем этаже. В вестибюле у центрального входа создадут пространство для ожидающих своих детей родителей. Помимо этого, на первом этаже здания запланированы медкабинет и пищеблок, комната охраны, кладовые и другие хозяйственные помещения. Зал для музыкальных занятий расположат на первом этаже, а физкультурный – на втором.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«При возведении новых кварталов учитывается потребность будущих жителей в социальной инфраструктуре. На всех этапах реализации этих проектов комитет государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) проводит выездные проверки, оценивая качество выполненного объема работ и применяемых материалов. Суммарно на двух объектах прошло уже 12 проверок. Общая площадь детского сада на 250 мест составит 3,4 тыс. кв. м, дошкольного учреждения на 300 мест – 4 тыс. кв. м», – цитируются в сообщении слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; В пресс-службе подчеркнули, что в проектах предусмотрено создание благоустроенной территории с игровыми площадками и теневыми навесами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Особое внимание при строительстве социальных объектов уделяется вопросам безопасности. Так, в зданиях смонтированы системы охранного телевидения и аварийного освещения, видеодомофонной связи, системы контроля и управления доступом, пожарной сигнализации и управления эвакуацией. Организованы посты охраны с тревожными кнопками и средствами досмотра», – добавил руководитель департамента развития новых территорий Москвы Владимир Жидкин, чьи слова приводит пресс-служба.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:36:19 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437711</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Новостройку по реновации ввели в эксплуатацию в Люблино</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437691</link>
         <description>06.12.2024 09:34. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Люблино сдан жилой дом площадью почти 4,5 тыс. кв. м, построенный по программе реновации. Об этом сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Односекционная новостройка расположена в районе Люблино на земельном участке около 0,4 га в квартале с развитой социальной инфраструктурой. Жилая площадь здания, построенного примерно за год и 10 месяцев, составляет почти 4,5 тыс. кв. м. Дом возведен на месте расселенной пятиэтажки», – приводятся в материале слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, объекту присвоен почтовый адрес: ул. Ставропольская, д. 1. По словам руководителя Мосгосстройнадзора, в квартирах выполнена чистовая отделка по единому стандарту, утвержденному постановлением правительства столицы, подведены коммуникации и слаботочные системы. Первый этаж отведен под коммерческие помещения. В сквозной входной группе обустроены комната консьержа, места для хранения уборочного инвентаря, а также колясок и велосипедов. Связь между этажами обеспечат два лифта грузоподъемностью 630 и 1 тыс. кг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«По поручению мэра Москвы Сергея Собянина комитет уделяет пристальное внимание качеству возведения домов по программе реновации. На протяжении всего цикла строительно-монтажных работ на ул. Ставропольская инспекторы провели девять проверок. По результатам итоговой было подтверждено соответствие объекта проектной документации, а затем выдано разрешение на ввод дома в эксплуатацию», – подчеркнул Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что по заданию комитета в контрольно-надзорных мероприятиях принимали участие специалисты подведомственного Центра экспертиз, они выполнили комплекс лабораторно-инструментальных исследований для оценки качества работ и применяемых материалов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации утвердили в августе 2017 года. В нее включено 5 тыс. 176 домов, в которых проживают почти миллион москвичей.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 09:34:27 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437691</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Десять договоров о комплексном развитии территорий заключено в Москве по итогам торгов с начала года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437565</link>
         <description>06.12.2024 09:18. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;С начала года Москва заключила по итогам торгов 10 договоров о комплексном развитии территорий (КРТ). Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заместителя мэра столицы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С начала года город заключил с инвесторами 10 договоров о КРТ по итогам торгов. Они предусматривают редевелопмент участков семи бывших промзон, двух неэффективно используемых и одной незастроенной территории общей площадью 127 га. Инвестиции в проекты оцениваются в 971 млрд руб. Их реализация даст городу около 40,6 тыс. новых рабочих мест», – приводятся в материале слова Ефимова.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Площадки находятся в Северном, Северо-Восточном, Северо-Западном, Юго-Восточном, Западном и Зеленоградском административных округах вблизи крупных транспортных объектов и магистралей. В основном участки заняты складами и другими устаревшими постройками. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В рамках заключенных договоров запланировано строительство современных жилых и деловых кварталов с общественно-деловыми объектами и высокотехнологичными производствами. Так, на участках возведут более 1,1 млн кв. м жилья, около 1,8 млн кв. м общественно-деловой и промышленной недвижимости, пять образовательных и семь спортивных комплексов, а также логистический центр, пожарное депо, медицинский центр и четыре гостиницы», – цитирует пресс-служба руководителя департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По программе комплексного развития территорий создаются многофункциональные городские кварталы, где на месте бывших промышленных зон и неэффективно используемых участков проектируются дороги, комфортное жилье и вся необходимая инфраструктура. Сейчас в Москве на разных стадиях проработки и реализации находятся 236 проектов КРТ общей площадью более 3,1 тыс. га. Эта работа ведется по поручению мэра Москвы Сергея Собянина.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 09:18:42 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437565</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Дом на 182 квартиры построили в Бутырском районе по программе реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437589</link>
         <description>06.12.2024 09:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Бутырском районе завершено строительство дома на 182 квартиры по программе реновации. Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщили в пресс-службе департамента градостроительной политики столицы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Односекционный дом рассчитан на 182 квартиры суммарной площадью 10,7 тыс. кв. м. Из них две предназначены для маломобильных граждан – в них увеличена ширина коридоров и установлена специальная сантехника. Дом находится в пешей доступности от станции «Фонвизинская» Люблинско-Дмитровской линии и «Тимирязевская» Серпуховско-Тимирязевской линии метро. Недалеко располагаются школы, детский сад и медицинский колледж», – приводятся в материале слова руководителя департамента Владислава Овчинского.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, жилой дом общей площадью более 20 тыс. кв. м построили по адресу: ул. Яблочкова, д. 28. Дом оборудовали подземным паркингом. В подъезде установили четыре лифта грузоподъемностью 1 тонна и 400 кг, а также обустроили помещения для консьержа и колясочные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Каждый дом по программе реновации обладает индивидуальным архитектурным обликом. В данном случае фасад визуально разбивается на несколько блоков, которые за счет небольшой сдвижки относительно друг друга формируют четкий, мгновенно считываемый образ. Для отделки здания применили бетонную плитку монохромных оттенков, черные вертикальные линии дополнительно вытягивают и очерчивают контуры дома», – цитирует пресс-служба главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что первый этаж нежилой. Здесь откроют объекты социально-бытовой инфраструктуры: магазины, кафе, пункты выдачи заказов или другие объекты социально-бытовой инфраструктуры. На придомовой территории специалисты выполнили комплексное озеленение и смонтировали наружное освещение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комитет государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) контролировал возведение дома на ул. Яблочкова на всех этапах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Разрешение на строительство объекта по программе реновации на земельном участке площадью около 0,5 га было выдано в конце сентября 2022 года. После этого застройщик направил извещение о начале работ на площадке, и инспекторы составили график контрольно-надзорных мероприятий. За все время комитет провел девять выездных проверок, в результате итоговой было оформлено заключение о соответствии здания проектной документации», – приводится в сообщении комментарий председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что все новые дома, возводимые в рамках программы реновации, обеспечат необходимой инфраструктурой: детскими садами, школами и социально-культурными учреждениями.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 09:00:08 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437589</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Новостройку по реновации ввели в эксплуатацию в Бескудниковском районе</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437673</link>
         <description>06.12.2024 08:49. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Бескудниковском районе введен в эксплуатацию многоквартирный жилой дом площадью 17,5 тыс. кв. м по программе реновации. Об этом сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Дом в форме буквы «П» с жилой площадью почти 17,5 тыс. кв. м построен на земельном участке 0,8 га. На подземном уровне размещен паркинг. На первом этаже предусмотрены помещения для магазинов и сервисов. Во дворе обустроены три детские и одна спортивная площадки, а также место для отдыха с лавочками», – приводятся в материале слова руководителя комитета Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трехсекционной новостройке присвоен почтовый адрес: Коровинское шоссе, д. 12.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава Мосгосстройнадзора отметил, что все квартиры имеют готовую улучшенную отделку, которая полностью соответствует стандартам программы реновации, утвержденным постановлением правительства Москвы. В здании и вокруг него создана безбарьерная среда. В доме три сквозные входные группы, оформленные с витражным остеклением. Вокруг дома оборудованы проезды и тротуары, установлены скамейки и урны. В здании применена система вентилируемого фасада с использованием керамогранита и керамической плитки, на котором установлены корзины для кондиционеров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству работ на жилых объектах по программе реновации, добавил руководитель комитета.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«За время строительства дома на Коровинском шоссе состоялось 13 выездных проверок. Инспекторы и сотрудники подведомственного центра экспертиз оценивали качество конструкций, отделки, монтажа инженерных систем и выполненного благоустройства прилегающей территории. По результатам итоговой проверки оформлено заключение о соответствии объекта утвержденной проектной документации, а затем выдано разрешение на ввод здания в эксплуатацию», – подчеркнул Слободчиков.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 08:49:26 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437673</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Отделку пассажирской зоны завершили в восточном вестибюле станции «Каширская» БКЛ метро</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437587</link>
         <description>06.12.2024 08:00. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В пассажирской зоне восточного вестибюля станции «Каширская» Большой кольцевой линии (БКЛ) метро уложили гранитный камень и смонтировали освещение. Об этом Агентству городских новостей «Москва» сообщили в пресс-службе департамента строительства транспортной и инженерной инфраструктуры Москвы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В результате реконструкции вестибюль станции сохранит свой первоначальный архитектурный облик. При отделке использовали гранит светло-серого оттенка, стены и колонны облицевали белым мрамором, а потолок покрыли гипсовой штукатуркой. Для освещения пространства пассажирской зоны установили светодиодные энергосберегающие светильники», – приводятся в материале слова руководителя департамента Василия Десяткова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, завершается устройство инженерных сетей и оборудования, почти готовы системы противопожарной защиты, дымоудаления, водоснабжения и отопления. Специалисты уже провели технические испытания и обкатку эскалаторов, а также двух наклонных подъемных механизмов для маломобильных пассажиров. Грузоподъемность каждой такой платформы – до 225 кг, а скорость подъема достигает 0,15 м в секунду.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как напомнили в пресс-службе, станцию «Каширская» открыли в 1969 году в составе Горьковско-Замоскворецкой линии, а в 1995-м она стала работать в составе Каховской ветки. Чтобы включить ее в состав Большой кольцевой линии, весной 2019 года специалисты начали комплексную реконструкцию. В рамках работ модернизировали инфраструктуру станции, полностью заменив инженерные коммуникации и оборудование. При этом сохранили ее исторический облик, включая восемь панно-барельефов скульптора Зои Ветровой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня «Каширская» является кросс-платформенной и действует в составе как БКЛ, так и Замоскворецкой линии. Работы в восточном вестибюле начались в апреле прошлого года после открытия станции «Каширская» Большой кольцевой линии.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 08:00:06 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437587</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Снос аварийного жилого дома в Волоколамске завершен</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437527</link>
         <description>06.12.2024 04:41. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Находившийся в ветхом состоянии многоквартирный жилой дом на ул. Ямская в Волоколамске снесен в рамках работ по выявлению и ликвидации объектов незавершенного и самовольного строительства, а также аварийных зданий. Об этом сообщила пресс-служба комитета по архитектуре и градостроительству Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Одноэтажный жилой дом общей площадью 144 кв. м был построен в 1950-х годах. Деревянное здание располагалось рядом с жилой застройкой. В связи с непригодностью для дальнейшей эксплуатации дом был признан аварийным. В дальнейшем были проведены мероприятия по расселению жильцов шести квартир в рамках муниципальной адресной программы «Переселение граждан из аварийного жилищного фонда в Московской области». Затем строение было включено в перечень объектов для ликвидации и демонтировано в ноябре этого года», – приводятся в сообщении слова министра правительства Московской области по архитектуре и градостроительству Владислава Гордиенко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что участок уже расчищен от строительного мусора. При этом порядок использования освободившейся территории администрацией пока не определен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве добавили, что всего на территории Волоколамского городского округа выявлено 126 объектов незавершенного строительства, из них 86 аварийных. К настоящему времени снесено, достроено и приведено в соответствие 70 из этих объектов.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 04:41:15 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437527</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Почти 30 детсадов и школ открыто в арендованных объектах в Москве по городской программе</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437447</link>
         <description>05.12.2024 16:21. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;По программе «1 рубль за квадратный метр в год» столичные предприниматели арендовали 29 городских объектов недвижимости и открыли в них образовательные учреждения. Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заместителя мэра столицы по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Программа «1 рубль за квадратный метр в год» действует в столице для образовательных учреждений уже 11 лет. Благодаря ей жители Москвы могут выбрать частный детский сад или школу, которые соответствуют их потребностям, а предприниматели – развивать свой бизнес в городских объектах недвижимости. Сейчас инвесторы арендуют 29 зданий и помещений общей площадью 42,5 тыс. кв. м для шести школ и 23 детских садов. Из них две компании заключили договоры с городом с начала этого года», – приводятся в сообщении слова Ефимова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, чтобы стать участником программы, предпринимателям необходимо принять участие в специализированных торгах. С победителем заключается договор аренды на 49 лет. В рамках последнего предприниматель должен отремонтировать здание или помещение, оснастить его необходимым оборудованием и начать образовательную деятельность. Кроме того, необходимо выполнить требования департамента образования и науки Москвы. После этого инвестор сможет обратиться за переводом на льготную ставку аренды, которая составляет 1 руб. за 1 кв. м в год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Из общего числа арендаторов пять инвесторов, занимающих около 6 тыс. кв. м площадей в трех административных округах, продолжают ремонтные работы в городских объектах и приспосабливают их для открытия учреждений образования. Остальные организации, арендующие 24 помещения и здания общей площадью более 36 тыс. кв. м, уже переведены на льготную ставку из расчета 1 руб. за 1 кв. м в год, благодаря чему экономят свыше 600 млн руб. ежегодно», – цитирует пресс-служба министра правительства Москвы, руководителя департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как отметил руководитель столичного департамента по конкурентной политике Кирилл Пуртов, чьи слова также приводятся в сообщении, торги по аренде недвижимости у города для открытия образовательных учреждений по льготной программе востребованы у предпринимателей. За 10 месяцев 2024 года средняя конкуренция на таких аукционах составила пять участников на один лот.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе добавили, что развитие электронных сервисов для бизнеса соответствует задачам национального проекта «Цифровая экономика».&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:21:52 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437447</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Современный жилой квартал появится в районе Преображенское на месте старых ветхих зданий</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437357</link>
         <description>05.12.2024 15:16. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Рядом со станцией метро «Преображенская площадь» завершены работы по освобождению земли от обветшалых построек, сообщается на официальном сайте мэра Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Комплекс объектов на ул. 1-я Бухвостова, вл. 12/11 находился в неудовлетворительном состоянии. В сотрудничестве с собственником была утверждена дорожная карта по приведению территории в порядок, которая включала в себя комплекс мер по демонтажу устаревших и небезопасных строений. Теперь территория преобразится. На освобожденном участке площадью более 77 тыс. кв. м появится современный жилой квартал. Сейчас ведется активное строительство жилых домов. Работы идут полным ходом, завершается первый этап реализации проекта», – приводятся в материале слова начальника Государственной инспекции по контролю за использованием объектов недвижимости Москвы Ивана Боброва.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что обновление квартала сделает район стильным и эстетичным, позволит создать комфортные пространства для горожан. Параллельно со строительством нового жилого комплекса разрабатываются шаги по благоустройству прилегающих территорий – будут проведены работы по озеленению, установке освещения и созданию удобных прогулочных зон, детских и спортивных площадок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комитет государственного строительного надзора Москвы контролирует строительство жилого комплекса на всех этапах, подчеркивается в сообщении. В рамках первой очереди уже возводится многосекционный дом на 735 квартир. На его территории предусмотрен внутренний благоустроенный двор площадью 1,5 га. А в декабре прошлого года комитет выдал разрешение на строительство второй очереди – шести разноэтажных корпусов на 1 тыс. 291 квартиру, а также детского сада и школы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, Госинспекция по недвижимости продолжает работу с ветхими строениями для дальнейшего обновления городской инфраструктуры и создания комфортной среды в столице. Мероприятия по выявлению ветхих и аварийных строений проводятся во всех районах Москвы.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 15:16:44 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437357</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Право на реорганизацию участка в Академическом районе выставят на торги для возведения жилья</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437441</link>
         <description>05.12.2024 14:13. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Право на реорганизацию участка в Академическом районе планируется выставить на аукцион для строительства жилого квартала. Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заместителя мэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Город принял решение о комплексном развитии участка по адресу: ул. Профсоюзная, вл. 4–12. В ближайшее время право на его редевелопмент выставят на торги. На территории общей площадью свыше 2 га инвестор, которого определят на аукционе, сможет возвести современный жилой квартал, где появится 60 тыс. кв. м недвижимости. Инвестиции в проект оцениваются почти в 20 млрд руб., а ежегодный бюджетный эффект превысит 371 млн руб. Благодаря реализации проекта в Академическом районе будет создано более 800 рабочих мест», – приводятся в материале слова Ефимова.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Площадка находится рядом со станцией метро «Академическая», между ул. Дмитрия Ульянова и ул. Кедрова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Проектом предусмотрено строительство на участке жилья общей площадью 36 тыс. кв. м. Инфраструктуру городского квартала дополнят общественно-деловые объекты общей площадью 24 тыс. кв. м, включая офисы, отделения банков, гостиницу на 135 номеров, а также торгово-развлекательный центр, магазины, кафе и рестораны. Участок благоустроят и озеленят, проложат здесь дороги», – цитирует пресс-служба руководителя департамента городского имущества Максима Гамана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что в Москве по программе комплексного развития территорий реорганизуют еще семь участков общей площадью 6,19 га. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По программе комплексного развития территорий создаются многофункциональные городские кварталы, где на месте бывших промышленных зон и неэффективно используемых участков проектируются дороги, комфортное жилье и вся необходимая инфраструктура. Сейчас в Москве на разных стадиях проработки и реализации находятся 236 проектов КРТ общей площадью более 3,1 тыс. га. Эта работа ведется по поручению мэра Москвы Сергея Собянина.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:13:10 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437441</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Еще одну новостройку возведут в Коптево по программе реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437445</link>
         <description>05.12.2024 12:30. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В районе Коптево планируется построить еще один дом по программе реновации. Об этом сообщила пресс-служба председателя комитета по архитектуре и градостроительству Москвы Юлианы Княжевской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Выпущен градостроительный план земельного участка площадью 0,72 га по адресу: ул. Генерала Рычагова, земельный участок 17. На территории появится жилой дом предельной площадью 63,5 тыс. кв. м», – приводятся в материале слова Княжеской. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как ранее сообщал мэр Москвы Сергей Собянин, для реализации программы реновации в проекте бюджета на три года заложено 1,2 трлн руб.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:30:42 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437445</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Комплекс по производству SIM-карт построили в Зеленограде</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437421</link>
         <description>05.12.2024 11:50. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В Зеленограде завершено возведение комплекса по производству SIM-карт, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В районе Силино завершено строительство комплекса для локализации производства SIM-карт и разработки компонентов eSIM. Объект расположен на площадке «Алабушево» особой экономической зоны «Технополис Москва». В одноэтажном предприятии общей площадью порядка 2,2 тыс. кв. м будет выпускаться до 100 тыс. SIM-карт в сутки. Объект состоит из производственно-складской части, а также встроенных административных, инженерных и технических помещений», – приводятся в сообщении слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внутри комплекса располагаются кабинет ИТ и технической поддержки, три производственных помещения, склады сырья и готовой продукции, кладовая для расходных материалов, разгрузочные и две серверные. Для персонала в здании предусмотрены раздевалки, комната приема пищи и переговорная.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фасады комплекса выполнены из вертикальных стальных профилированных панелей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прилегающей территории обустроены тротуары и проезды для крупногабаритных автомобилей с зонами разгрузки. Специалисты провели озеленение площадью почти 2,3 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава Мосгосстройнадзора подчеркнул, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству объектов производственной инфраструктуры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«На протяжении всех этапов строительства здания инспекторы комитета в рамках программы проверок организовали восемь выездных мероприятий. По результатам комплексной итоговой проверки застройщику выдано заключение о соответствии построенного объекта утвержденной проектной документации, теперь он может готовить документы для получения разрешения на его ввод в эксплуатацию», – рассказал Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе напомнили, что площадка «Алабушево» ОЭЗ Москвы является крупнейшей и одной из самых перспективных. Так, здесь уже функционируют предприятия, специализирующиеся на микроэлектронике и медицинских технологиях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам руководителя департамента инвестиционной и промышленной политики Москвы Анатолия Гарбузова, которые также приводятся в сообщении, ежегодно в ОЭЗ столицы запускаются новые производства и увеличивается число резидентов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Этому способствуют комфортные условия и широкие налоговые преференции. Планируется, что к 2030 году общая площадь инфраструктуры «Алабушево» увеличится до 750 тыс. кв. и. Это позволит разместить в общей сложности 90 высокотехнологичных предприятий и организовать до 11 тыс. рабочих мест. Запуск производства SIM-карт в Москве обеспечит технологический суверенитет в данной отрасли», – добавил Гарбузов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В контрольно-надзорных мероприятиях принимали участие специалисты подведомственного Центра экспертиз, которые выполнили комплекс лабораторно-инструментальных исследований качества работ и примененных материалов, добавили в пресс-службе.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:50:59 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437421</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Три дома на 679 квартир построили в составе ЖК в районе Щербинка</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437405</link>
         <description>05.12.2024 11:16. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Завершено строительство трех жилых домов на 679 квартир в районе Щербинка в ТиНАО, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В ТиНАО достроены три дома в составе жилого комплекса. Объекты со строительными номерами д. 9, 10 и 11 расположены вблизи дер. Алхимово. По результатам итоговой проверки Мосгосстройнадзор оформил заключение о соответствии трех построенных домов высотой от 10 до 15 этажей требованиям проектной документации. Теперь застройщик может готовить документы для получения разрешения на ввод корпусов в эксплуатацию. Общая площадь каждого объекта составляет 45,8 тыс. кв. м. На подземном уровне корп. 9 и 11 расположилось 148 кладовых», – приводятся в сообщении слова председателя Мосгосстройнадзора Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Он отметил, что в домах расположены 679 квартир жилой площадью 28,7 тыс. кв. м. При этом первые этажи полностью нежилые – здесь расположено 25 коммерческих помещений суммарной площадью 2,3 тыс. кв. м. Так, в них планируется открыть продуктовые магазины, кафе и рестораны, услуги и сервисы. Еще в сквозных входных группах предусмотрены зоны ожидания, лифтовые холлы и колясочные.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что д. 9, 10 и 11 входят в состав жилого комплекса: объекты образуют внутренний двор, где обустроены игровые пространства для детей всех возрастов, спортивные площадки с уличным оборудованием, места для тихого отдыха и прогулочные зоны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель ведомства подчеркнул, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству строительства жилых объектов. «Три здания построены на земельном участке площадью 3,7 га почти за два года. Инспекторы комитета за это время провели на площадке 15 контрольно-надзорных мероприятий. В выездных проверках также участвовали специалисты подведомственного Центра экспертиз. Они выполнили комплекс лабораторно-инструментальных исследований для оценки соответствия качества работ и применяемых материалов требованиям проектной документации», – добавил Слободчиков.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:16:38 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437405</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Полностью завершено расселение двух домов в Раменках по реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437383</link>
         <description>05.12.2024 10:18. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;В столичном районе Раменки полностью завершили расселение двух домов, вошедших в программу реновации. Об этом сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заместителя мэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В Раменках в программу реновации были включены два дома на ул. Лобачевского и Мичуринском проспекте. Сейчас они полностью расселены. Более 250 жителей уже переехали в новостройку по адресу: ул. Светланова, д. 11, корп. 1. Таким образом, программа реновации полностью завершена в районах Раменки, Северный, Молжаниновский, Коммунарка, Старое Крюково, Южное Медведково и Ясенево. В них в новое жилье переехали более 6,8 тыс. москвичей», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что все жители двух старых домов в районе Раменки уже отпраздновали новоселье в новом жилом комплексе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал руководитель столичного департамента градостроительной политики Владислав Овчинский, которого цитирует пресс-служба, более половины переехавших семей воспользовались помощью города при переезде. «Им бесплатно были предоставлены грузчики и грузовой автомобиль, что позволило сделать переселение более комфортным и эффективным. В новостройке оборудованы помещения для консьержа и колясочные для семей с детьми. В пешей доступности от новостройки находятся станция метро «Раменки», школы, детские сады и объекты бытовой инфраструктуры», – отметил он.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ведомстве добавили, что придомовую территорию новостройки благоустроили: провели комплексное озеленение, оборудовали детскую и спортивную площадки, а также зону отдыха для горожан.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее мэр Москвы Сергей Собянин рассказал о реализации программы реновации в ЗАО.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации жилья утвердили в августе 2017 года. Она касается около миллиона москвичей и предусматривает расселение 5 тыс. 176 домов. Только за 2023 год в столице передано под заселение 59 новостроек и обеспечено переселение свыше 47 тыс. человек. Ранее мэр столицы Сергей Собянин поручил увеличить темпы реализации программы реновации в два раза.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 10:18:07 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437383</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Земельные участки выделят в трех округах Москвы для строительства пяти производств</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437369</link>
         <description>05.12.2024 09:35. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Инвесторы смогут принять участие в торгах на право заключения соглашений о реализации пяти масштабных проектов, сообщила пресс-служба комплекса градостроительной политики и строительства Москвы со ссылкой на заместителя мэра города по вопросам градостроительной политики и строительства Владимира Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Город выставил на торги право на заключение соглашений о реализации промышленных масштабных инвестиционных проектов в отношении пяти земельных участков. Это позволит ускорить возведение значимых объектов, необходимых для развития столичной инфраструктуры и экономики. Победители открытых аукционов после заключения соглашений смогут подписать договоры на аренду земельных участков общей площадью около 10 га. На них инвесторы смогут построить производства в различных высокотехнологичных отраслях. Площадки расположены на востоке, юго-востоке столицы, а также в ТиНАО», – приводятся в сообщении слова Ефимова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что лоты уже опубликованы на Инвестиционном портале Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как рассказал заместитель мэра Москвы по вопросам транспорта и промышленности Максим Ликсутов, которого цитирует пресс-служба, с 2022 года по распоряжению мэра столицы Сергея Собянина в рамках масштабных инвестиционных проектов Москва предоставляет земельные участки для создания новых производств по льготной ставке 1 руб. в год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В сентябре 2024 года мы приняли решение об упрощении данной программы и объявили первые торги. Таким образом, город сократил сроки начала реализации проекта – победителю аукциона не придется заниматься административными процедурами. Планируем благодаря этому расширить круг потенциальных инвесторов и повысить интерес к созданию новых высокотехнологичных производств в столице», – пояснил Ликсутов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Земельные участки выделят для строительства фармацевтического производства, предприятий пищевой, автомобилестроительной, легкой, нефтехимической, строительной или целлюлозно-бумажной промышленности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам руководителя столичного департамента городского имущества Максима Гамана, которые также приводятся в материале, заявочные кампании продлятся до 16 декабря, а 18 декабря по результатам торгов будут определены победители, которые получат право заключить с городом соглашения для дальнейшего оформления договоров аренды участков сроком на пять лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«За это время у инвесторов будет возможность построить производства в районах Вороново, Краснопахорский, Некрасовка и Новокосино. Общая площадь объектов недвижимости может составить около 86,4 тыс. кв. м», – добавил Гаман.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, в районе Новокосино инвестор сможет построить 14 тыс. кв. м промышленных производств на участке площадью 0,9 га, который находится на ул. Салтыковская, недалеко от Носовихинского шоссе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На участке площадью 5,7 га в районе Вороново можно построить больше 45,6 тыс. кв. м производственных объектов.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фармацевтическое предприятие необходимо будет возвести инвестору, который выиграет право на заключение соглашения о реализации масштабного инвестиционного проекта и оформит договор аренды 2 га земли в районе дер. Софьино Краснопахорского района. Площадь производства составит 16 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще два промышленных объекта инвесторы смогут построить в Некрасовке: на ул. 1-я Вольская выделят 0,7 га для строительства производства площадью 5,38 тыс. кв. м, а недалеко от ул. Транспортная город предоставит арендатору землю в 0,67 га для возведения предприятия площадью 5,35 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К участию в торгах допустят компании, имеющие достаточное количество ресурсов для создания в столице важных производств: например, наличие совокупной выручки за пятилетний период в размере не менее 10% от объема планируемых инвестиций в проект.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 09:35:27 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437369</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Студенты создадут дизайнерские проекты для жилого комплекса в центре Москвы</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437365</link>
         <description>05.12.2024 09:25. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Столичные студенты создадут дизайн пространств для жилого комплекса на ул. Сосинская. Об этом сообщила пресс-служба комитета по архитектуре и градостроительству Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В ходе работы будут проведены глубинные исследования, авторы проектов должны будут использовать для создания интерьерных элементов экологичные материалы и продукцию отечественных компаний. Кроме того, в интерьеры включают современное искусство. Приемы взаимодействия с ним могут быть самые разные: от использования антикварной мебели до стилизации, вдохновленной цветами, формами или фактурой определенных шедевров живописи», – приводятся в материале слова главного архитектора Москвы Сергея Кузнецова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, для проекта были выбраны несколько типов квартир с двумя видами чистовой отделки – в неоклассическом и современном стилях. Студенты программы дополнительного профессионального образования «Декорирование интерьера» Британской высшей школы дизайна будут работать с мебелью, текстилем, аксессуарами, предметами современного искусства в создании жилых пространств нового формата. Это будет их дипломная работа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пресс-службе пояснили, что будущим декораторам необходимо сделать акцент на натуральных, экологичных, гипоаллергенных материалах. Кроме того, большой пласт работы студентов будет связан с поиском отечественных производителей и концептуальных решений в декоре интерьера, так как при строительстве комплекса на 90% были использованы строительные и отделочные материалы российских компаний-производителей.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 09:25:16 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437365</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Жилой дом по реновации ввели в эксплуатацию в районе Соколиная Гора</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437361</link>
         <description>05.12.2024 09:18. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Жилой дом по программе реновации введен в эксплуатацию в районе Соколиная Гора, сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) со ссылкой на председателя Антона Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В рамках реализации программы реновации на востоке столицы сдан в эксплуатацию двухсекционный жилой дом, соответствующее разрешение оформил Мосгосстройнадзор. Объекту присвоен почтовый адрес: 5-я ул. Соколиной Горы, д. 21А. Жилая площадь дома составила 11,3 тыс. кв. м. В новостройке предусмотрены квартиры с удобными планировками, выполненными с учетом принципов зонирования, с широкими коридорами и прихожим, большими кухням и санузлами. Жилье сдается полностью готовым к заселению. В помещениях проведены коммуникации, слаботочные системы и выполнена чистовая отделка», – приводятся в сообщении слова Слободчикова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На подземном уровне здания обустроен паркинг, первый этаж отведен для будущих магазинов и сервисов, здесь также размещены два подъезда с колясочными комнатами, рабочими местами консьержей и холлами с лифтами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фасад дома облицован бетонными плитками, а для кондиционеров установлены специальные наружные блоки. Во дворе смонтированы детская и спортивная площадки, на всей территории проложены дорожки и проведено сезонное озеленение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель комитета напомнил, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству жилых объектов по программе реновации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Дом построен на земельном участке площадью почти 0,7 на. На протяжении всего цикла строительно-монтажных работ наши инспекторы провели на площадке 11 выездных контрольно-надзорных мероприятий. По заданию комитета в них принимали участие специалисты подведомственного Центра экспертиз для выполнения комплекса лабораторно-инструментальных исследований качества работ и применяемых материалов», – подчеркнул Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации утвердили в августе 2017 года. Она касается около миллиона москвичей и предусматривает расселение 5 тыс. 176 домов. Только за 2023 год в столице передано под заселение 59 новостроек и обеспечено переселение более 47 тыс. человек. Ранее мэр столицы Сергей Собянин поручил увеличить темпы реализации программы реновации в два раза.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 09:18:54 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437361</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Жилой дом на улице Лавочкина в Головинском районе ввели по реновации</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437353</link>
         <description>05.12.2024 08:41. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Односекционный жилой дом введен в эксплуатацию в рамках программы реновации на севере столицы. Об этом сообщила пресс-служба комитета государственного строительного надзора Москвы (Мосгосстройнадзор) со ссылкой на председателя Антона Слободчикова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Комитет выдал разрешение на ввод в эксплуатацию дома, построенного на земельном участке 0,3 га. Для участников программы реновации в нем предусмотрено новое комфортное жилье площадью 6 тыс. кв. м. Отделка квартир полностью соответствует стандартам реновации, утвержденным постановлением правительства Москвы», – цитирует пресс-служба Слободчикова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что новостройке присвоен почтовый адрес: ул. Лавочкина, д. 18/1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сквозной входной группе предусмотрены комната для консьержа и помещение для хранения колясок и велосипедов. При внешней отделке новостройки применена система вентилируемого фасада с использованием бетонной плитки, установлены корзины для кондиционеров. Здание оборудовано современными системами оповещения и управления эвакуацией при пожаре, пожарной сигнализацией, а также видеонаблюдением и системой охраны входа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прилегающей территории размещены игровой комплекс, спортивная площадка и зона отдыха. Проведено сезонное озеленение, обустроены две круглые клумбы и палисадник с хостами, шалфеем и лилейниками.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава Мосгосстройнадзора напомнил, что по поручению мэра Москвы Сергея Собянина в городе особое внимание уделяется качеству работ на жилых объектах по программе реновации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Инспекторы комитета тщательно следили за всеми этапами строительства дома в Головинском районе: всего было проведено 15 проверок, в результате итоговой было оформлено заключение о соответствии здания проектной документации. Специалисты подведомственного Центра экспертиз выполнили комплекс лабораторно-инструментальных исследований качества работ и примененных материалов», – заключил Слободчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Программу реновации утвердили 1 августа 2017 года. В нее вошло 5 тыс. 175 домов – более 350 тыс. квартир общей площадью 16,4 млн кв. м, в которых проживают почти миллион москвичей.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:41:36 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437353</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Капремонт 35 многоквартирных домов проведен в Можайском городском округе с начала года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437293</link>
         <description>05.12.2024 05:23. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Капитальный ремонт 35 многоквартирных домов проведен в Можайском городском округе в 2024 году. Об этом сообщила пресс-служба министерства жилищно-коммунального хозяйства Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В текущем году в городском округе Можайский был проведен капитальный ремонт 35 многоквартирных домов. Заказчиком работ выступил Фонд капитального ремонта Московской области. Эксперты строительного контроля ГБУ МО «Управление технического надзора капитального ремонта» ежедневно контролировали соблюдение строительных норм и правил», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что благодаря реализации областной программы в 2024 году в округе были выполнены следующие мероприятия: в 14 домах были полностью обновлены кровли; в 25 многоквартирных домах – фасады; в трех жилых зданиях проведены работы по замене внутренних инженерных сетей; в пяти домах заменены системы газоснабжения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большой вклад в эффективность и качество работ внесла цифровизация процессов, отмечается в сообщении. Следующие современные технологии позволяют контролировать ремонт на всех этапах: автоматизированная система управления фонда («АСУ ФКР»); онлайн-камеры видеонаблюдения хода работ по ремонту кровель, фасадов и фундаментов; интерактивная карта капремонта; мобильное приложение для осуществления строительного контроля «Мобильный сотрудник».&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:23:39 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437293</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Импортозамещающее производство звукоизоляционных панелей запустят в Домодедово в 2025 году</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437317</link>
         <description>05.12.2024 04:47. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Импортозамещающее производство звукоизоляционных панелей запустят в Северном микрорайоне Домодедово в 2025 году, сообщила пресс-служба Главного управления государственного строительного надзора (Главгосстройнадзор) Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Инспекторы Главгосстройнадзора Московской области совместно с экспертами подведомственного ГБУ МО «СтройЭксперт» с высоты полета коптера провели обследование стройплощадки в Северном микрорайоне Домодедово. Здесь на участке площадью 2,4 га компания «Акустик Ру» строит производственно-складской комплекс для выпуска звукоизоляционных панелей», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что участок для организации импортозамещающего производства был предоставлен компании в рамках региональной программы «Земля за 1 рубль». Реализовать коммерческий проект застройщику помогают специалисты Центра содействия строительству при правительстве Московской области. На данный момент на объекте выполнены работы по устройству временных дорог из щебня и складской площадки. Также оборудован пункт мойки колес транспортных средств, установлен бункер для сбора мусора, информационный щит и стенд пожарной защиты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как уточняется, здание будет двухэтажным и займет площадь более 9 тыс. кв. м. Производственная зона займет более 4 тыс. кв. м. Для рабочего персонала предусмотрены раздевалки, душевые и комната приема пищи. На прилегающей территории запланирована парковка на 19 машиномест. Завершение строительства намечено на IV квартал 2025 года. Ожидается, что после ввода объекта в эксплуатацию для жителей Домодедово появится около 40 новых рабочих мест. Всего на производстве будут трудиться 147 человек. Реализация данного проекта принесет в экономику Подмосковья порядка 310 млн руб. инвестиционных средств.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:47:33 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437317</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Шесть многоквартирных домов отремонтировано в городском округе Лосино-Петровский в этом году</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437277</link>
         <description>05.12.2024 04:07. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Шесть многоквартирных домов отремонтировано в городском округе Лосино-Петровский в 2024 году. Об этом сообщила пресс-служба министерства жилищно-коммунального хозяйства Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«В 2024 году был проведен капремонт в шесть многоквартирных домах в городском округе Лосино-Петровский. Заказчиком работ выступил Фонд капитального ремонта Московской области. Эксперты строительного контроля ГБУ МО «Управление технического надзора капитального ремонта» ежедневно контролировали соблюдение строительных норм и правил», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что в числе основных мероприятий отремонтировано две кровли; заменены внутренние инженерные сети и системы газоснабжения в одном доме; установлено пять новых лифтов в двух многоквартирных домах. Ключевым фактором успеха реализации программы стало использование передовых цифровых технологий: автоматизированная система управления фонда («АСУ ФКР»); онлайн-камеры видеонаблюдения хода работ по ремонту кровель, фасадов и фундаментов; интерактивная карта капремонта; мобильное приложение для осуществления строительного контроля «Мобильный сотрудник».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центр управления проектами Фонда капитального ремонта Московской области усилил контроль за качеством и сроками выполнения работ, практически ежедневно выезжая в городские округа на объекты капремонта, добавляется в сообщении.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:07:15 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437277</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Поликлинику на тысячу посещений в смену достроили в Ленинском городском округе</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437265</link>
         <description>05.12.2024 02:22. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Четырехэтажную поликлинику на тысячу посещений в смену достроили в Ленинском городском округе. Об этом сообщила пресс-служба Главного управления государственного строительного надзора (Главгосстройнадзор) Московской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«Главгосстройнадзор Московской области выдал заключение о соответствии проекту поликлиники в Ленинском городском округе. Медицинское учреждение сможет принимать тысячу пациентов в смену: 500 детей и 500 взрослых», – говорится в сообщении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечается, что в четырехэтажном здании площадью порядка 7,5 тыс. кв. м оборудованы кабинеты терапевтов и профильных специалистов, включая стоматологов, урологов, эндокринологов, аллергологов, гастроэнтерологов, хирургов. Также для пациентов обустроили дневной стационар на шесть мест, блоки функциональной и лучевой диагностики, физиотерапевтическое отделение. На прилегающей территории медучреждения построена парковка на 87 машиномест, шесть из которых доступны для маломобильных групп населения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая поликлиника расположена на территории ЖК «Пригород Лесное», вблизи дер. Мисайлово и Дальние Прудищи.&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 02:22:57 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437265</guid>
      </item>
      <item>
         <title>Более 180 многоквартирных домов поставлено на кадастровый учет в Москве с начала года</title>
         <link>https://www.mskagency.ru/materials/3437053</link>
         <description>04.12.2024 22:21. Агентство &quot;Москва&quot;. &lt;p&gt;Управлением Федеральной службы государственной регистрации, кадастра и картографии (Росреестр) по Москве с начала 2024 года поставлено на кадастровый учет 187 многоквартирных домов (МКД). Об этом сообщила пресс-служба ведомства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;«С начала этого года всего в Москве оформлено 187 многоквартирных домов общей площадью 8,5 млн кв. м, в том числе 5 млн «квадратов» жилой площади. В среднем ежемесячно на кадастровый учет ставилось 774 тыс. кв. м. При этом больше всего многоэтажек учтено на востоке столицы, где появилось 35 новостроек», – сказал руководитель управления Росреестра по Москве Игорь Майданов, чьи слова приводятся в тексте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уточняется, что в ноябре 2024 года управлением Росреестра по Москве поставлено на кадастровый учет 26 многоквартирных домов общей площадью больше 1 млн кв. м.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, за 11 месяцев текущего года наибольшее число многоквартирных домов поставлено на кадастровый учет в ВАО (35 МКД), ТиНАО (33 МКД) и ЗАО (28 МКД). Четвертое место по данному показателю заняло САО (19 МКД), а замыкает первую пятерку ЮВАО (17 МКД).&lt;/p&gt;</description>
         <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 22:21:29 +0300</pubDate>
         <guid isPermaLink="true">https://www.mskagency.ru/materials/3437053</guid>
      </item>
        	
   </channel>
</rss>
